通靈書「眾神異聞錄」（定期連載）(2)

感謝大家參與討論，我都冇諗過會爆一個post，多謝眾生支持。

第一章如來佛祖

第二章千手觀音

第三章貓人族

第四章機械族

外傳－賽斯by王太

光之符號，清負能量

留名

機械族好睇 請問仲有無其他嘅種族？

回返上一個post 六道兄問題

咪講左我自己冇佛學概念所以通出黎係用其他詞語
佛祖岩岩同我講：現存果一套太複雜同散亂，新既時代就要用新既教法

仲有小灰人／鳥人

LM

呢個問題我地係post 1最尾有討論，我都想知

都話左佛教係傳左黎中國先有拜佛呢個習俗.
就連金剛經加印落去果句讚佛偈都係武則天果時加落去.

仲有雷族，炎族，水族，魚族，海龍族，天使族，獸族etc。
利申玩開遊戲王。

有聽過冇研究過，有咩離六道攻略？

Lm

其實呢個解釋我都想俾膠，anyway其實我想講佛陀本身既教法係好簡單，單就解脫道而言既話

咪就係你講既四聖諦，不過經你再演繹個意思就已經唔同哂

有，首先你嘅境界要到左化神，點到就自己修練多Ｄ先。
跟著你就會有天劫，天劫都有唔同種，最低級係天雷，以九為因，九九為盡。你愈高級就黎多天雷。
之後會有Ｄ幻劫之類，想知再講。
利申，睇開玄幻小說。

有無介紹

我同意其實好簡單，咪就係尋找內在，只係啲人簡單複雜化
依家佛學門檻太高，大量專用名詞／詞語，各派又不同主張，令人無所適從

太多擾亂者入侵啦

唔回應就得

因為回應唔到嘛。你又點證明我講嘅唔係「真」，你嘅靈學先係「真」？

不停講話某啲字詞係佛學字 所以用就係講緊佛學 呢個邏輯係咪有問題？

各派有不同主張，單如果你單想離六道，咁各派都會公認上座部佛教係正途，而且佢哋對在家人既教導係簡單，唔會用一大堆專有字去解釋，除非你有意學再深入啲

呢個命題講十個1001都唔知夠唔夠講啊！

期待睇小灰人

我淨係想睇文
其他咩都唔想理

佛陀呢個term2500年已經有，而家講佛陀但竟然唔係指佛教中既佛陀，我覺得呢個邏輯先奇怪

我心中佢係佛祖，你心中佢又係佛祖，但係大家都傾唔埋欄，真奇妙

你自己覺得神難通又要推己及人
得閒撥個輪黎切磋下囉

因為你通既佛同我信既佛所宣示既法唔同，我亦睇唔到目的地係一樣

無我 呢個字都大把意思啦 不過都係去佛po問 果邊嘅你同呢度好大分別 我幾like果邊嘅你講嘅說話同道理

喵巴快啲出po

自己睇唔到 所以唔一樣

因為你唔喜歡被質疑，見到質疑人既我咪唔喜歡，見到立場一致既我就覺得冇問題

我唔覺有咩唔同，只係表達形式同詞語唔同，核心一樣

我講睇唔到既憑據，咪就係喵巴解釋唔到原有理論有咩問題，就放入新既思考入去，好簡單四聖諦已經係一個好例子

四聖諦已經完全唔同啦

所以話呢啲好難拗，都係各自修行罷

喵：那麼，佛學中的四聖蹄，苦、集、滅、道，是真相嗎？
如：是，這就是大部份人的人生過程，透過一連串的事件，由低潮去到最終離苦得樂，就像你們常常看的英雄電影，英雄一開始也不是一帆風順，但最後成功了。這就是真相，靈魂來到地球，透過一連串磨練，由苦去到樂，由生去到死的一個過程。

我想問，四聖諦點樣係大部份人的人生過程?經由四聖諦，點樣由低潮去到最終離苦得樂?

有好大唔同. 你所指既有部份道理的確係佛教裡面既教義黎,
但有部份既訊息並唔係:
1. 佛教無靈魂一說.
2. 你所指出, 佛是一切有及一切無, 佛經並唔係咁教. 因為若果認定有"有", 或者有"無" 其實已經係一種有為法黎.
金剛經:
"須菩提！若有人言：如來若來、若去；若坐、若臥。是人不解我所說義。何以故？如來者，無所從來，亦無所去，故名如來。"
若有有如來, 或以無以來去看待佛, 就已經唔係佛教中, 佛既定義.
3. 你以為你靠自己記起嗎？能夠記起是我們一眾高維存在於背後做了很多手腳。如果不是，你一生也會迷迷糊糊渡過。
菩薩畏因, 凡夫畏果. 佛係唔會無緣無故去同你結因.
4. 佛教三寶佛、法、僧, 那是人類的產物，只是規則／儀式／教條.
如果佛教自己都否認佛同法既, 覺得佛或者法係人類產物, 係有生滅, 係有為法既話, 咁已經係同佛教本義既佛係如如不動, 不增不滅係有所違背.
5. 每個人最終也能離苦得樂嗎？不一定，因為自由意志。你要快樂的話，你便快樂。你要苦的話，你會給自己苦。
所謂既離苦得樂既意意係指斷無明, 亦即斷煩惱. 當你"斷盡"一切煩惱果時, 先叫離苦得樂.
而並唔係你想樂就樂, 想苦就苦, 自由意志既意思.....
6. 源頭一是無限可能性，所以有意識存在發展成好戰的種族也不要大驚少怪。阿修羅道在四至五維，我們天人有時還會跟祂們交戰。
佛陀唔係天人, 係覺者....係脫離左六道. 如果佛陀佢係認為自己係天人既, 佢亦即有相, 亦都唔係真正成佛者.

我無睇晒, 但我就咁睇, 有起碼呢6點同佛教本義有幾大出入下.

lm

將原有信仰包裝咗科幻上去表達姐
道理都係差不多 變嘅係形式

咁嘮嘈做乜

你留意其實佢用字係幾曖昧，只要佢話其實本質一樣就得

差之毫釐，謬之千里
求道都可以做差不多先生?

好煩，宜家係咪佛陀主持個佛教會考比人背經背到100分就有得揚昇？
上到佛陀身處既五維六維入面又係咪用咁多經文做basic law
喵巴可唔可以幫我解答呢個煩惱

我凡夫俗子嚟 唔算好熟宗教 都係嚟學嘢居多
只係覺得宗教信仰上嘅門戶之見好無謂姐

咁你要了解吓啲門戶係點黎
唔好主觀哋就覺得好無謂
大家度門向住唔同地方
有門戶之見都好正常

本質如何一樣? 當大家寫字時,
你多一劃, 都已經可以係第2隻字, 第2個意思.
更何況係一套學說, 一個宗教既教義呢?

將一個宗教部份教義再套上其他個人意思落去, 然後話呢d係本身宗教講既, 咁樣已經係第2個宗教黎.

開第2個宗教無問題, 但唔好扭曲原宗教教義既義思先.

當佛教既教義所指既係a門, 貓巴講既野係指向b門.
而貓巴話b門其實亦即a門果時.

當你係一個有心想接觸佛法既人因為以為b門亦即a門而去接觸b門果時, 你覺得最尾佢學到既野同佢原本想學既野會有幾大差距?

我覺得大家睇到嘅門並唔一樣 但大家嘅門都通向同一條道路 其實問題不大 講到尾都只係想其他人向善 朝住善嘅路行 所以大家唔好再內戰 喺一個大嘅層面下 大家都係一體 應該將好嘅野講出去 我認同雙方嘅觀點 大家都有可取之處

其實個核心問題係你哋認為大家追求一樣既野，你話條條大路通羅馬，點解可以肯定我哋都係去羅馬?

真係點屌都係on99 乜柒都你地講哂 死撚翻出去啦 屌你

如果企係導人向善呢一點想, 我唔敢代貓巴答. 但我自己睇佢呢篇new age文章, 我係覺得係既.

但若果企係一個宗教角度去睇既話, 呢樣就唔係叫內戰. 因為大家教義上都唔同.
最簡單舉個例, 係未接觸過佛學/佛教既巴絲睇到貓巴呢個post之後, 會真係認為佛陀係有講過有六維或以上既維度. 又或者會認為有佛教係有靈魂一說.
如果係一個宗教上, 被人扭曲左教義既話, 你認為可以嗎?

但當然, 純粹企係導人向善呢一點上, 如果貓巴篇文係帶到呢種感覺出黎既, 咁純粹係呢一點上面係同佛教也好, 基教也好, 天主教等等也好, 都係無異.

態度180度轉左

你意思係我改做四聖獸，你地就會收晒聲?

笑左...

喵巴己明白語言系統同名言概念係升陽既障礙之一

係，最好將佛祖改埋第二個名

不如改毘盧遮那佛

如果我信仰遊戲王個套世界，又算唔算靈學？都有好多種族。

可以

萌撚塞，我肯撚定就算佛祖係佢面前現身指正佢嗰套已經唔work佢都會拎本佛經出黎據理力爭話呢個佛係鬼扮出黎

執著文字／詞語，都係一種我執，佛法無處不在，並不侷限於文字之中。
佛祖只存在於佛經之中？只存在於佛堂之中？佛祖需要認證？
普通人說佛，就一定係外道？要搵佛堂中介人，申請左先至係真正既佛祖？
咁同共產黨認證方仗有咩分別？
這些就是現今宗教的侷限，亦都係如來佛祖要指正的地方。

靈學唔係呢個po 你可以出翻去

樓豬答我未？
咁我呢套靈學，定你地個套，先真係靈學？定係我同你知道嘅都只係「靈學」嘅一小部分？

喵：那麼，佛學中的四聖蹄，苦、集、滅、道，是真相嗎？
如：是，這就是大部份人的人生過程，透過一連串的事件，由低潮去到最終離苦得樂，就像你們常常看的英雄電影，英雄一開始也不是一帆風順，但最後成功了。這就是真相，靈魂來到地球，透過一連串磨練，由苦去到樂，由生去到死的一個過程。
喵：每個人最終也能離苦得樂嗎？
如：不一定，因為自由意志。你要快樂的話，你便快樂。你要苦的話，你會給自己苦。四聖蹄是一個最基本的英雄劇本，大部份人也可以套用。

呢個係偷換概念
我指出有問題既係你文章內容同佛教已有衝突，所以唔應該用佛教相關字眼，但你就先假設兩者內容係一樣，再話我執著於字眼，佛法一直存在，但只有佛陀先可以發現到，後人只係跟其學習

我想問，四聖諦點樣係大部份人的人生過程?經由四聖諦，點樣由低潮去到最終離苦得樂?可唔可以從苦集滅道既角度解釋一吓?

有無人相信平行宇宙？想知

1. 佛教冇靈魂一說關我鬼事，我又唔係寫佛經
2. 理由同上
3. 呢個只係你認為，你思想侷限，佛同你講野你都會覺得唔應該接受
4. 又係佛教本義，佛教本義關我鬼事咩，我又唔係教徒，我寫本書要守你地規則？
5. 呢個你講得幾好，我都同意，不過斷唔斷到又另一件事，自由意志行先
6. 呢個都係你認為，我冇意見

通靈書，咁又係通邊個靈？

只可以答你執著佛學既人本身杯水已經滿左，放唔到其他野落去，結果就係沿地踏步，莫講話升

屌你條死柒頭，咪就係佛祖透過喵巴呢本書重新詮釋囉
宜家佛大釋法呀，你呢d忠實黨員唔撚信咁就退黨躝啦仆街

你個假設係建基於我寫果本係佛法，你當係小說睇就冇野

通靈一定係靈學？ 個腦裝屎都唔代表你急屎啦

btw, 幾欣賞你個平行宇宙po 而家睇緊

都係果句，唔同人睇文章會有先入為主，你會覺得我寫Newage，又會有佛學，就當左我係寫宗教書。係度重申一點，我唔係寫宗教書，而係一本通靈資料。

所以我咪質疑其可信性
一樣係有傳承，有經典，有歷史
一樣係冇啦啦佛祖上身

香港有出版自由，我唔會改，我只係指出你地個概念有咩問題

咁你呢種就係不負責任既表現
借用人哋既名講自己既野
被質疑既時候又話唔關人哋啲野事
客觀黎講，即係沾光

可以，你自己出去開post寫，我都有興趣睇，幾得意

咁我都係指出你借人野人有咩問題

你知唔知你借佛教嘅字俾自己做username都好有問題 影衰哂佛教

撚屌兄你有啲慧根

我唔認為質疑有咩問題

[/quote]基於唔再睇人自身，所以我淨係睇你靈性。
80%係指你靈性資糧，算有足夠概念。
但係雖知道你只係睇人地既野，吸收人地既野，而唔係自己野，所以你想發展靈性，就開始要自己經歷，行自己既靈性路，用行動黎經歷自身靈性，而不只是口裡說著光及愛就可以得道/覺醒。至於點發展就睇你取向，可以去學靈氣，可以學出體，可以冥想打坐，你鍾意。
好多人，睇左好多na資料，口裡說著光及愛，以為咁樣就得，其實唔係。只係拎左人地既野，跟左人地條路走，其實同宗教膠冇分別。
當你用行動黎行出自己既靈性之路，你先至會真正轉向/覺醒。
愛情係一種反射觀照，用黎比你睇返你係一個咩人，有負面非常正常，係人都有，要如何將負面轉化，或繼續滾大佢，就睇你造化了。要成為光，首先要了解暗。[/quote]

我係近期機緣巧合下睇左cosmic disclosure
先開始接觸law of one同其他na野
之後好似開左開關咁
好渴望得到呢方面既資訊
好想完全了解靈性係咩一回事
可能因為咁而有執念忽略左實行

經喵巴提點完
我今日下午係床到嘗試將意識focus係自己身體感覺上面 eg呼吸 血液流動
然後毛管動得好緊要
係背隻後近腰個位
好明顯有一陣陣既毛管動
好似漣漪/電流方式由背向全身之後四肢擴散
當一個漣漪結束另一個漣漪又由背隻後近腰個位擴散出黎 持續左5分鐘左右
然後我訓著左, 期間個身好熱好暖

身體發熱同毛管動既感覺咁強烈係唔係正常?

多謝喵巴

其實佛教同na思想根本同出一徹,只係唔會人有不同演繹

當年佛祖既佛學思想好大機會都係通靈到去高維度得返黎再教化世人

但之後人類將佢包裝成宗教去控制人,當中都唔知幾多野被修改歪曲過

唔明咩係人地個名？我咪講左，如來佛祖／四聖蹄呢啲字眼係咪注冊左？唔比用？
如果係我咪改返四聖獸囉！

咁係咪代表冇人嘅「靈學」係完整嘅?

真係唔識，咁係通咩靈先？靈魂？

嗰位人兄下下引經據典，我都好想質疑佢其實係咪幾千年前買到握手位聽住佛祖點傳法

佛陀呢個字本身喺歷史上已經有佢既定義，你要用但意思原來係唔同，即係混淆視聽，如果你用既佛陀原來唔係講緊2500年前嗰個，咁就更加係混淆視聽

你都幾on9 次次講野都搬龍門 其實你有無人格分裂

追po

你覺得我搬龍門
其實可以清晰咁指出我既龍門係由邊到搬去邊到

我以前同你一樣都只係不停睇不停睇，所以呢個過程係好正常。
但當你睇到裝唔落既時候你就要起行。
我睇你呢段字既時候我都有震動，你已經理解左亦都激活左，加油！

講開又講，你講野d style都幾有ai feel，中左病毒？

似乎你根本冇睇過我寫既野

係冇你哋咁情緒化姐
拿，俾啲icon你

睇左啦，等你答我一次姐。

你用永離六道又得？都係佛學野黎，將六道變成一個人名，你都混淆視聽

睇晒都領會唔到？

我永離六道個名係代表我目標，但我冇偷換自己創造既思想入去佛教到喎，同你做既野都唔同

你上面覆人最鍾意講人領會錯左。
等你口確認完，你就冇得反口

佢就算答，我諗答案都係模棱兩可
咁到時佢話本質一樣就fit到任何野

完啦好嗎

呢個根本由頭到尾唔係佛教post，要討論佛教嘅唔該自己開個post自己討論到夠啦

偷換自己創造既思想入去佛教到？

呢個只係你覺得，我冇意見

自由意志，你鍾意做乜我都唔會阻止

以後推得咁快有新野睇 點知鬧交

都係希望導人向善但點解甘執著於字眼上 同桌食飯 各自修行 你啱咗會開心定可以脫六道

以為

係我覺得，但呢個覺得係有根據
就係你所講既同佛教本來係有衝突

1)如果你講既佛係我理解既佛，咁即係內容有衝突
2)如果你講既佛原來係另一個獨立存在，即係混淆視聽

咁係1定2?一時又話大家追求既都一樣，一時又話你講既佛同佛教既佛無關，兩邊都落注

係喎，邊本經講過可以永離六道

有啲掛住NNYY

你留意返第一個留言係樓主帶返我條問題入黎，本來我冇主動再講

1. 就正如你第1, 2點所講, 佛經唔係你寫, 但你依家就引用部份佛學裡面教義再加入你口中"佛陀"所講既"教義", 咁其實係你定義中, 你係幫緊佛教延伸緊佢既教義, 定係你依家所講既呢套概念係另一套學說黎?

2. 你既第3點既邏輯思維, 其實我亦都可以咁樣回答你:
透明粉紅獨角獸係新紀元既主宰, 我同佢通完靈黎, 佢話你果套學說只係佢無聊果時幻想出黎, 係純粹借用佛教之名去幻想既產物, 而你通靈既佛陀都係佢扮既.
你信唔信係透明粉紅獨角獸扮? 唔信既話, 係因為你思想侷限，透明粉紅獨角獸面對面同你講野你都會覺得唔應該接受

3. 你既第4點, 你寫本書唔係問題, 但你套用佛教既野去套用落你本書度, 但又唔表明呢d只係你既觀點, 呢樣就係好有問題.

4. 關於你既第6點, 透明粉紅獨角獸都同我講左話根本無呢樣野, 你仲係認為有既, 都只係你認為, 佢咁講完, 我都無意見.

永離六道出自何經

好似係人地都唔係咁想理你，你自己係到不斷引戰炸

#5

其實你係咪默認左你講嘅野，經不起辯駁？
又或者你講下「靈學」嘅目標係乜？因為原來信同唔信都冇分別嘅話。

哦，明喇，原來係叫人唔好再理你

真係好笑喎 宗教信仰本來就係虛無嘅野
但呢一刻竟然要人拎證據證明

我只係寫出我要通既野，咁算唔算靈學？
同埋我寫書唔係為左同人辯駁，入面有講點解要出，你根本冇睇

的確，冇人理我而內容又冇提過佛教，我都唔會點浦頭

其實我覺得六道兄如果可以倒走小小水佢就會好勁，何惜

宗教裡面係有好多野係不可證.
但係一個宗教佢既教義, 宗旨, 係一定會存在.
如果一個宗教佢連教義, 宗旨都係無既, 咁佢亦唔會係宗教.
你同唔同意?

依家問題就係貓巴篇文引用佛教既教義黎表達佢既一套概念, 並且表達呢種係新紀元既佛.
咁樣做係唔係姐係否定左二千幾年以黎, 佛教既宗旨 / 教義?

其實佛陀有冇教人要「永離六道」架
六道巴試下解釋你個名係唔係佛法

姐係你認為你寫嘅唔算係「靈學」嘅一種？咁唔理係咪靈學啦，反正係一種「未科學驗證嘅知識」啦係咪？
我問嘅唔係你寫書嘅原因，係點解我地要認識呢一種知識。
你正正經經答問題唔得咩，咁驚做乜姐？你寫咁多字唔係為左分享、為左游說多Ｄ人接觸架咩？
你咪當你寫得玄又玄，我又理解能力低，想聽你講多次囉。

脫離六道應該係學佛既人目標吧！
我以前都研究過點樣「脫獄」。

你去其他佛post,我慢慢同你講

救命！好on 9 點解要為左所謂字眼而鬧交，其實係咪為鬧而鬧啊

有冇聽過心中有佛啊 何必要執著呢d 位
實在無謂

好多巴絲入黎呢個post 睇係想了解多d 呢個世界 令個人與靈魂長進

就係呢d 執著撚阻撚住 其他想發問既人同想知其他章節既位

完啦 好嗎？

我覺得我唔係寫緊靈學，靈學有佢自己既一套理論。
你之前唔係問好唔好寫遊戲王咩？我咪答左你自由意志你鍾意可以出去開POST。
我己經不停咁回覆，點解你會覺得我驚？
你想我講多次乜野？

車

咁執著永離六道呢種執念就一定冇得脫離輪迴

「永離六道」出自何經？
定係你自己想象力....

宗旨教義都係人定
除非你同我講你親耳聽佛講道 唔係你點肯定而家呢套係佛果套？
有道理就聽 無道理就負評上一頁
大師都係度執定義拗黎拗去啦 有咩意義？ 點解唔可以focus反個人修為？
我就乜經都唔識 但我知宗教大概都係導人向善 宗教中人有幾多人做到？ 咬文嚼字會幫到你向善？

唔可以完

大家當班友無到算啦，又要喵巴就佢改字眼又要人唔通得佛，偏偏佛祖喺呢本書仲有好多戲份，佢就一定仲會陰魂不散，所以唔好撚理佢啦

完，等我整理下另一篇文中和下

我知你想偷換我概念
我指喵巴講既野同佛教唔同所以唔應該借用佛陀個名
所以我都應該一字一眼都唔變得先係跟佛教，唔係就雙重標準，係咪?

但首先我冇要求喵巴要跟返佛經一模一樣既字眼，二來我係講佢內文既「原則/意義/理論」同佛教原本既有衝突，但又借用佛既名義，所以唔好偷咗呢個概念，換你自己既字眼既問題入去

無錯唔可以完，因為喵巴仲有好多資訊要post

你唔好偷換概念

「永離六道」出自何經

好啊好啊 期待

要解釋既要解釋，所以我冇責任回答你問題，除非你可以指出呢條問題既必要性

笑到肚痛

你回覆每次都唔係正面答我個下慘呢。
咪問緊你點解覺得你分享呢套係正統囉。點解你呢套係正確全面，其他宗教又係錯嘅呢？
玄幻小說、遊戲王、online game寫嘅野同你都差唔多，咁你呢一套「知識」同佢地又有咩分別？

你無責任答人問題，屌咁人地又有咩責任要解釋呀！

留名睇大戰

我對上個回覆已經解釋咗，點解佢無視我既回覆重要答佢問題?

唔係你點肯定而家呢套係佛果套<---
佛教既大乖經典都係有人記低釋迦牟尼講過既說話去編譯出黎.
如果唔係佢本人所講呢堆學說呢堆理論既, 咁亦唔會有佛教諸經典.
更莫講話大乘經典經歷二千幾年都唔會有n個版本...

你如果問, 咁d大乘經典就一定係釋迦牟尼講既咩?
我就只可以答你, 咁其實愛恩斯坦既相對論都可以唔係佢定義出黎....

答番你正題先,
導人向善的而且確係宗教既基本要旨, 做到導人向善其實亦都唔細分得咁仔細
但依家問題係, 貓巴呢堆學說係建基於佛教既教義再加上佢或者佢既"佛陀"既個人定義而混合而成, 係借左佛教之名, 呢個就係個重點所在.
若果有人係想學佛, 見到呢個post, 而覺得以為自己真係學緊佛理既, 咁點算呢?

其實上面幾位巴打唔係想同貓巴咬文嚼字去爭論, 佢係個post加番句類似:
"呢個係靈學post, 並非佛教post, 想學佛法既去番學佛post"之類既說話就解決左一個大問題先.

喵巴保衞戰！

「永離六道」出自何經？你唔好忽視呢個問題重要性！對喵巴PO 好重要!

所以我咪叫你解釋吓重要性喺邊

局外人睇其實會支持喵巴囉。

重要性咪喵巴保衞戰囉

喵巴 真既 感謝你呢本書提醒左我，最初我想尋求智慧上增長，尋找自己
後來發生好快事而被物質同金錢轉移視線

我而家追埋你呢個靈魂post 加讀左本叫
陽光指導靈 跟住做

睇你呢個post 時頂輪位置會有麻既感覺

純粹而家腦海突然會出現古代畫面，有時腦海又會出現聲音，甚至下意識做左平時唔會做既動作，會諗到底係我睇完你個post FF天使形象幻想，然後自言自語就以為指導靈同我講野？

So crazy 好似人格分裂咁

我唔係你隊員喎

明知你玩野我都答你幾句已經覺得自己好好人
我冇講過我本書係咩正統，亦冇講過宗教有錯
你講果幾類ACG同我差唔多? 我冇研究過，你不如例出相似點？!

大師有實戰開既係會明事理過班理論撚

好開心我啲資料可以導人向善，帶人揚升
如果你覺得係FF，你要斷左自己既念先，先唔好主動去諗野，個心自己會帶你走，帶比你感受
但我知道呢本書係會激活好多人

有少少先入為主啦 其實佢都係分享自己嘅想法 無否定其他宗教

大師，我想開陰陽眼，唔係玩野

其實佢都係得好少係講佛 如果咁都唔知嘅 真係要留意一下

唔係呀，仲有一篇係朋友通如來佛祖

只係佛陀果篇個名都已經好易誤導人.

如果用 第六維度生命 - 如來生靈, 咁樣類似方式去表達既話, 就真係清楚好多, 起碼唔會令人覺得呢堆野真係釋迦有咁講過先, 係另一套學說對佛學既既個人解讀先.

幫人開會令自己揚昇唔到，唔好搞我

喵巴遲下講唔講獸

呢篇係朋友通靈如來佛祖，感謝小岳提供
注意，本文章並非佛學／並非靈學，只是個人體驗，信則有不信則無

自我簡介

我叫小岳，很普通的一個香港人。從小到大一直無風無浪，或者是因為什麼都沒所謂，令我一直活在平淡當中。我一直很滿足於這種生活，能做個普通人，真是幾生修來的福氣。不求大富大貴，只求沒煩沒惱，在香港似乎沒煩惱是一種奢侈的生活，但似乎大家比較喜歡其他種類的奢侈生活。

我家裡沒有問題家人，小康之家，生活需要通通滿足，雖說跟家人關係不是很親密（物理上），但一家人要做的事都做了。定期聚會吃飯，談天說地，說親戚八掛新聞，一家人尚算和洽，除了政治。說起上來，可能因為從小要什麼有什麼的關係，我沒有太多要求，有就有，沒有就算。從中學懂性開始，越來越懂得知足的道理，凡事不強求，因為我信我需要的已經一早準備好。可能因為這種性格，令我對前途沒多少擔心，可能你會說因為我沒經濟壓力，可就是我這種性格，令我一直活在快樂當中。

我並沒有什何宗教信仰，如果要說，我會偏向相信外星人。至於宗教，我是沒有興趣去理解，如果神可以幫你，一早就幫了，我一直是這樣想的。直到在討論區看到外星人題目，好奇看了一看，就突然好像沉迷上神秘學、newage等等……令到沒帳號的我，立即申請加入討論，然後就認識了這班一拍即合的好朋友。

如來看佛教

相傳佛教是釋迦牟尼於人間苦行六年而悟出的道理，後來經過僧侶集結成書成了今日的佛經。佛經乃僧侶跟隨釋迦聽道口傳文字化成的道理，經過幾千年的文化洗禮演變而成今天的「佛教」。聞到今天的佛教，如來只有搖頭嘆息，我問為什麼？對於一個不了解佛教的人，更加是一頭霧水。衪說看到一眾佛教徒將吾所教授之道理，重覆背誦並無意義，如來所教導乃人生道理著重理解並非背誦，以現今所說即是重質不重量也。那經文著重理解，如來只輕輕一句帶過「要明白，唸一次即可；不明白，一輩子也不明白。」是的，如來每次跟我的對話都是不帶多餘字句，但這不就是祂的風格嗎？下一節我會說一下跟如來溝通的趣事。至於現今各佛教徒帶著各種野心學佛，不論真心地誤解佛教或求各種利益（不倫善惡），我問如來看法，祂說作為入門有何不可，學佛可不是一、兩輩子的事情。

佛教經文之多，我想不用多說，要理解如來的哲學豈不是要花上一生時間去理解閱讀？衪說人生道理之廣泛豈能用一生就能明白，經文只是為了大眾能輕易接觸佛教的其中一個途徑，如果你能明白箇中道理，經文於你只是廢紙，何需佛教耶？正如慧能大師，不識字卻懂得佛理。至於怎樣才能明白箇中道理，如來只答一句：體驗。這裡令我想耶穌的一句說話：「人打你的右臉，連左臉也轉過來由他打」，被打得澈底，才能知道受虐者的感受，這是人類的可悲或是可喜?

現今很多佛教徒一心打算行善積德將功補過，方法五花八門，吃素，放生，超渡亡魂等等……首先說說功德，功德並不是現今所說做一件善事就有一項功德，更不應量化來計算有多少，功德只是一個形容詞。刻意做的事並不會積到多少功得，只要你修心，所做的一切都是功德。何謂修心？你所做的一切皆真心對待，就是修心。

不忍殺生殘忍就不吃肉，吃素的出發點是好的，但要緊記現今食物營養價值不及從前，食物經過催化劑大量生產種植，補充品亦只是一堆化合物，吃素要確保自己能涉取足夠營養。而吃肉是懷著感恩不浪費的心情吃，並不會增加你多少惡業，相比起吃素但浪費食物更加罪大惡極。
放生現今世代很多爭議，新聞也有看過，漁民為賺信徒的錢，弄來一批魚或龜供信眾放生，後面跟著一條漁船順手將魚撈起循環再用。其實很可笑的是，這種行為助長另一個行業的發展，而這個行業卻與放生原意背道而馳，反而需求了更多的放生物，助長治養或繁殖給你放生的生物。先不說其他，只說市場需求的問題，一次放生動輒需要幾大桶魚或龜，大家像認購股份一樣，一人數隻／條，數量之多可能比街市一天出貨量要高，有需求便會有供應，真的謝謝信眾們真的養活了漁夫一家。所謂海魚大部份都是養殖，它們在衞生環境中長大，出到大海不懂覓食，皮膚感染率高，簡直九死一生。另外還有經典淡水動物放生大海和將動物放生在一個牠不能生存的環境或是破壞物種平衡，也是值得信眾參考。佛教裡說的因果關係，只要你不著重功德與否，稍稍用心看清前因後果，你還會選擇放生嗎？

如來看宗教

其實我問如來怎樣看其他宗教時，起初祂是不評論，但我說為了寫書，祂才說了幾句。現今世界有幾大主流宗教（粗略綜合）：印度教、佛教包含各種傳承，藏傳、漢傳……多如天上繁星。耶穌教含各基督、天主、東正……分支亦不少。另一派系伊斯蘭、回教等，相信大家也因為聖戰或某些傳統儀式有些小了解，我在此不作詳細解釋，因為我沒研究。
如來怎樣看其他宗教，祂說導人向善即可，殊途同歸。那你怎樣看其他宗教變質為謀權謀私的地方，祂說這是必經階段，沒有十全十美。那你認識其他神嗎？祂說認識，大家在地球散播自己教派的道理，導人向善，每個教派跟據自己本地文化再演化成本土版，宗教落到人間則變成人性主導。至於變成怎樣，是不可控制亦不能控制。我說現在宗教可變成了控制人的工具，如來則笑說沒被囚禁過，哪知自由可貴，這裡說的不是人身自由，而是思想自由。對於各宗教信徒數量對祂們有沒有影響，如來說有，信徒越多祂們能力會越大，但祂不欲多提，這些大概是我們不能理解的事。至於各神之間有沒有競爭，我得到的答案是良性競爭，宗教本身並不是敵人，這是人類本土化宗教後的產物，耶穌也只可搖頭嘆氣。為什麼諸神不來地球撥亂反正？如來說經過多年的宗教洗禮，各宗教固步自封，人類已退化到作繭自縛地步，一切只求證據及科學理論。即使經文亦都各派別闡釋不一而爭論不止，即使我於地球降生說我是如來，恐怕只換來一句痴線，人類已忘記與生俱來分辨事非的能力。只要有心人帶出似是而非的證據，指黑為白實為易事。

呢個問題好有趣，我或者會通下

幫你理清思路就叫玩野
一啦，你弱化其他宗教，唔洗講冇。將人地元素加插係你講嘅野入面，之後評擊其他宗教唔全面，我應該唔洗quote啦，至少你佛，地獄個d已經係。
二就係幫你思考下你分享嘅野，點解要狙擊你，因為你話你試過又不可偽證。
我講個d你唔識唔重要，寵物小精靈知係乜掛？
如果有日寵物小精靈個作家出黎話，佢嘅世界先係真，咁你點駁？兩個都同樣不可偽證，佢可以話你通既只係佢嘅寵物，你講既野sorry假的你幻想太多。
同樣，如果有人話佢通嘅世界，同你通嘅世界唔同呢?佢通嘅係只有佛嘅世界呢?你又點駁斥?
同樣，而家我話你根本冇通過靈，你只係一個幻想力強既人，你寫既只係故事呢?

曼德拉effect

你個二喵巴咪答左你自由意志你想做咪做囉，你覺得佢係ff咪覺得係，開post唱開佢都仲得架，有緣既巴絲自會相信，反之亦然

唔好浪費自己時間啦好無

咁而家我咪自由意志黎問佢，你又起曬鋼做乜？
有邏輯嘅巴絲睇到我嘅留言都可以幫助佢地唔好沉醉，反之亦言

其實點解要講邊一套係正統，聖經都有唔同嘅解讀啦，點解要屈喵巴話自己果套係正確全面。人地一早都講係通靈通返黎，有d野佢無概念，只係傳達資訊。

用正確全面呢個觀點，你又有咩例子同概念提出係肯定正確全面呢？人類會進步，以前嘅知識都會被推翻，點肯定一種知識係正確全面？你出去誠品求其揾一格書架逐本睇，會唔會揾到一本正確全面嘅出黎。

學返之前玩法玩定義，你憑咩去決定咩係正確全面，你點知你嘅正確全面係自古以來嘅正確全面，你點知你嘅判斷有無因爲個人經驗同學歷而扭曲？定係你嘅正確全面係等於說服到你就係正確全面？

呢個係思考同心胸嘅開放性同多元嘅問題，每個人睇呢d資料都有自己嘅諗法同回應，呢度有人睇完覺得對人生同世界觀有啟發，有d人睇完覺得侮辱左佢相信嘅神，有人覺得好撚戇鳩，咁係咪要因為説服唔到自己而係咁狙擊？然後用最無敵嘅定義分歧去話人呃神騙鬼？

咁樣同反法輪功d人有乜分別？

唔好意思我講左好多癈話 講定義都講左一百字，真係好嘥時間

人地話其他宗教有地方有問題，唔全面，你就上綱上線話人地評擊其他宗教，弱化其他宗教，咁其他宗教有冇問題呀，佛教假和尚係唔係問題呀？天主教性侵兒童係唔係問題呀，咁呢d係唔係唔全面呀，你係咪想講呢個世界嘅宗教係完美嘅，一d問題都無呀？就係因為有呢d問題，所以喵巴先講人靈性進步重要過你，執著經文教義呀。講講下寵物小精靈都攞出黎講，想笑死人咩

本書又唔係要人信，要說服任何人，只係帶出一d諗法或者一種宇宙觀同人生觀，你睇住本心靈雞湯同與神對話果陣，求嘅係安慰而唔係辯證啦大佬。用科學方法去批評一本本身就講明唔係科學類嘅書，唔係好明係乜玩法。

如果執著於佛學用字，理論，以及名字。都已經不算是佛吧？

我讀經文唔多，只係讀過心經。

初頭好難理解，但睇完喵巴既文章，好像明白了一點箇中道理。

色不異空 空不異色 色即是空 空即是色。
無無名乃無無名盡，無老死亦無老死盡。

其實佛學是一種很深廣的概念。人卻要做一些教條規範他。

以前人問我信甚麼教，我會偏向佛教，但對於教條還是不喜歡，為甚麼不能喝酒？只要我良善喜愛助人也不可以嗎？所以沒有一個宗教/神我是心閱誠服的。

直至看到brian weiss 既書，他是心理學家。有高靈透過病人既口裏說其實人來到這世上只要是要學到幾樣東西就可以。愛，原諒和給予。

讀到這下突然感動了。這才是真正的神愛世人。

另外要多謝喵巴，我睇你與神對話，同睇Brian Weiss 既書一樣，感覺很舒服，很有愛同智慧。

樓主肯同朋友一齊做呢啲野真係好

點解學佛既人會咁執著，咁憤怒

Sorry囉唔係寵物小精靈，咁係數碼暴龍？

Agger

屌你明唔明呀，你攞d卡通黎論證呀，小學幾年級呀，你不如答左人，世上的宗教係咪一d問題都無，完美先啦

追完post1 先唔理真定假
個post主要都係導人向善同充滿正能量
但之後就愈來愈多罵戰 而罵戰係圍繞住某教派既細節
我想信大多宗教都係以善同愛為核心
我對所有宗教都無乜認識，但當我見到連去達到愛以外既細節都可以嘈，真係好反感
樹大有枯枝 一個大既教派係好難令所有教徒都有包容，謙虛既心 而自己做唔到又去質疑，比我一種自大既感覺
大眾對某教派既印象都會源於信徒既行為 而當我睇到原來一個細節都可以引出罵戰，只會令人有煩厭，令大眾卻步

其實講咁多都係想表達

要嘈就自己開post嘈啦 阻撚住追post

點解話個Ｄ係卡通？我通靈試過係真ｂｏｒ

一人少句啦，大家都係自己友

師兄求分享，通到咩卡通？
點通？我好想學下點先通到叮噹同大雄

首先睇多Ｄ卡通，修行夠就通到

咁你點知呢個方法係正確又合理嘅方法呀？我怕用錯方法，點分我通到嘅係真叮噹定假叮噹呀？

好好地，點解變成咁呢

唔清楚，我都係參考你地講嘅去做。可能你地靈性唔夠。

呢個我都有興趣知 , 其實永離六道呢個概念係黎自咩經文?

算啦，唔好嘈同哎了

解脫 = 永離六道

你之前又話通到叮噹嘅？咁要做乜修練先可以好似你咁？點樣先可以提升靈性到通到叮噹？叮噹同你講過咩？
不如師兄問下佢點睇科學同理性，仲有點睇而家嘅科技發展同宗教。
好想知未來嘅機械貓對呢d野嘅睇法
同埋你點分辨你通到嘅叮噹講嘅野係咪真理？

我好欣賞你嘅科學同邏輯頭腦，求指教

唔係, 我係想知其實係黎自咩經文?

唔知，我唔係喺經文拎出黎

你地點通我咪點通囉。我學你地，你問返我轉頭？
佢緊係冇同我講呢Ｄ野啦，佢話我信你地講野太低智喎。
我就唔知佢係咪真理啦，反正你地講嘅就完全唔通囉

咁即係點通姐？你知喵巴點通？
哦，即係你通到叮噹話你知呢度d野太低智，咁佢即係講咩？叮噹同你講左乜令你一個咁理性嘅人信服？

唔好嘈同哎了

你唔問下佢又點通？
你又解釋下點解佢通完分享嘅你地就「直接」信服
我話叮噹話你地ｏｎ９你就咁多野問？

唔好再嘈啦，我地和平 peaceful!

我地要離開仇恨

上面好多人問佢點通啦，佢有答喎。
見你咁多野問咪問返你一樣嘅野囉。你唔係話人回避你問題咩？做乜你而家又迴避？做乜反問我？你有無直接回應過我嘅問題。

我只係想指出當你話人9up狂追問人嘅時候，你又9up果陣人地問返你一樣嘅問題果陣你又答到d乜呀？

而家我無通靈都知你唔係贛9，仲好醒添，咁另識搬龍門

佛陀有冇教人「永離六道」，如有，出自那本經文？

Ok, 我地和平

唔好意思off topic左太多，喵巴繼續出文。我唔騷擾大家追post

如果我改個名叫PETER, 你會唔會問我:佛陀有冇教人「Peter」，如有，出自那本經文？

Ok , 我地和平

六巴，如實告知，汝係蓮燈佛膠長老首席。有佛門新手問起你名點得來，你又答唔出。佛門新手可能以為你名字乃係佛陀親自為您授記，你話點辦

唉

而家係你地係到分享緊「通靈」喎，你係咪搞錯左小小野？

我而家咪係學緊你地講野囉，如果你覺得我咁係鳩ｕｐ，我平時睇你地咪就係一樣咁囉。hehehee 屌你仲以為自己駁得好應，其實你有冇諗清楚自己講乜。

咁係佢地諗太多, 我同佢地講唔係

點解我會唔知呢？佢如果講過，我咪係用佢嘅方法囉，hehehe

搬龍門搬到上太空，

又有另一個新手希望學似你咁永離六道，你推介咩經比佢睇？

做乜撚姐宜家

喵巴保衛戰啊

四阿含, 最好係同巴利三藏對應到既經, 我有個網的

笑到肚痛，咁你仲唔快D翻去看經搵「永離六道」點來（可用巴利文搵）

但我點解要搵先, 唔通我個名叫PETER, 我又要翻去看經搵「PETER」點來

駁唔到就搬龍門。而家邊個搬龍門？唔係你地咩？

對不起，小弟犯戒，先行潛水

好簡單，一樣例子，我俾4個topic你，你通靈問叮噹，大雄同臘筆小新，你幻想又好通靈又好，答返我一樣嘅問題，每題最少二百字。

1.點睇而家嘅佛教
2.點解釋業力系統
3 評論下而家嘅香港
4.解釋下點解有ufo事件

你要去批人地嘅能力，咁唔該你證明下如下用你嘅幻想同創作力去答到以下問題又令人有感覺同認同

黎啦黎啦，講多錯多，唔怪得樓豬唔會答。
係咪講緊你地用嘅只係幻想同創作力呀

插個嘴啦, 令人有感覺同認同既話
<佛祖岩岩同我講：現存果一套太複雜同散亂，新既時代就要用新既教法>
都唔會係一個好有說服力既講法

佢地眼中好有說服力喎，我改一改個主角：
<叮叮岩岩同我講：通靈果一套太複雜同散亂，。。。>
都係通架ｂｏｒ，都係不可印證。

睇黎依個post 都只會爭哎落去了

係... 佛門+宇宙門 聯合軍

點解大家都咁努力去捍衛自己信念...
只有脆弱的事物才會被一推就散

我只想睇埋個故事落去, 到時大家自有定奪

樓主出左幾多字咁你咪你寫一樣字數出黎囉。
信科學唔係要對比驗證咩？你話人幻想咁你幻想出黎寫返出一樣份量嘅野先可以驗證到嘛

其實想睇故, 我覺得放去講故台會更好

放得係學術台就預左有討論

不如我地用二虎競食計

其實佛教都係幻想同創作力

放下憤怒啦，有咩好嘈呢

宇宙門既淋巴，不如我地先討伐佛門既「幻想同創作力」先！

一係你地去外星人post 討論
我想睇文

有冇聽過合縱連橫...

其實聖經都係幻想同創作力,唔見有人屌

開始覺得耶教先係和平...

無宗教係和平

耶教無join今次聯合軍行動，會唔會黃雀在後...

與叮噹對話

我：你好，你是叮噹神嗎？
叮：是，你召我來是為這書吧。
我：對，你是甚麼東西？
叮：我是班神秘學撚ＦＦ出黎的存在，叮噹神是人們給我的名稱。
我：點解班神秘學撚咁多ＦＦ？
叮：因為佢地的意識好撚白痴，而你的意識係正常人，就是這麼簡單。
我：為甚麼神秘學撚智商這麼低，我普通，你這麼高？
叮：不要分高低，眾生平等。我唔會歧視佢地，佢地冇腦已經好慘。
我：這是對他們很大的讚美，令我心花怒放！
叮：哈，你這小子究竟想問甚麼？
我：我有時看電影會看見劇中的你很巨大，又有放大電筒，真定假？
叮：你想我如何，我便是如何。
我：看來以我的層次不會明你在說甚麼。
叮：你是明白的，只是你在懷疑。
。。。。。。。。
太長唔撚想改，夠未？咁係咪代表有叮噹神？

科學撚都未入黎 排下隊先啦

有冇聽過無限猴子理論...

如果睇完呢篇唔信叮噹神，咁你都唔地都唔應該信其他通佛呀、通上帝呀，通渠就可以信。

佛識飛天可唔可以信.....

連登仔思路： 個個人都亂過馬路，其他人都犯法，點解淨係捉我？你唔捉曬全部？

此言甚是，你為什麼不去挑戰六道巴！

未夠，想你驗證下所有喵巴問過嘅問題係咪靠幻想可答到所有問題，唔該曬

淋巴 ，你信不信佛陀會知道你的前世同下一世

太長，我冇諗住出書。
簡單答你，係，通靈姐係ff。我訓教發夢同好多神打過牌。

無神論者請你負評上一頁

唔得架，只要標題寫明係神秘學就唔可以挑戰佢地嘅分享，因為我地係低層次嘅生物。

各位有心人，唔好再哎啦
自古以來文字、語言作為人類溝通嘅媒介，
其實存在好多漏動，
每人經歷唔同，對字語解釋都唔會100%相同，
A心中嘅紅色同B心中嘅紅色根本唔同，亦只會知大概紅色係同一時間喺大家認知中有共嗚；
你一言我一語，有誤會在所難勉，
唔需要質疑人，
唔信即唔信，信即信，
既竟喵巴開post唔係害人，只係分享一下，
佢又唔係任何宗教信徒，
對大家嘅宗教信徒可能有冒犯到，
但佢都唔想，
更何況大家嘅宗教我相信唔會咁樣去批判人，
大家係咪可以集中返佢嘅分享，
大家罵戰咁又何必呢，
開開心心討論姐

發夢又唔計通靈架？我個套話發夢係高層次通靈黎喎。

而家係佛門+無神論者 聯合 攻擊 喵巴
此氣不同

你地唔岩睇就可以留言叫人唔好嘈。
我地唔岩睇就唔可以留言質疑

你同六道巴破壞討論區秩序

唔通物理人睇唔過佛去討伐佢哋

佛教睇唔過物理又去討伐人地

咁你咪黎駁下囉，科學就有證有據
btw 討論區寫左一定要支持唔質疑得？

宗教 可以vs 宗教

But 物理 你地自己 vs 翻宇宙物理

其實你咁叻，
我地出開呢啲post睇開呢啲post嘅人真係唔夠你講，
可唔可以唔好再挑戰我地，
我地書又讀得唔多，鳩up下姐
你贏左啦

Push住等下一章

你搵班志同道合嘅人去信叮噹神就可以創造信仰 你睇幾多人拜小丑神 加油呀你

喂撚棍，以為叫林源三就可以仼搬龍門呀，有人叫你出書咩？出你老母祼照都賣唔出呀仆街仔

誠巴嗰幾條問題叫你通完答又淨係識扮小學雞，靠你自己既豐富內涵更加答唔出個似樣答案，明眼人都分到邊個係真材實料啦

躝返自己個狗竇繼續自high啦高智商

你有權質疑人，人地都有權質疑你，你要用科學角度去質疑，人地答曬你你又繼續用科學角度去質疑。我好其待巴打你繼續開post寫返一本眾卡通人物的宇宙觀，又令到人有感悟嘅，我唔會再質疑你喎。
我一直用反你問野嘅方法去問你，你點通到叮噹去解釋宇宙觀世界觀人生觀你又話攰啦。
師兄不如你通下靈答下之前留言嘅巴打問過嘅問題？你答完咪睇下你地話你準唔準囉。
話你搬龍門果陣問返你你咪又係扯開話題。
人地想追post，就你話係概念不同引致你又要攞彩再話人唔俾你講啦。其實你想點呢？
不如你直接認，總之我唔信你班贛9仔識通靈咪算囉。

大家請和平，peaceful!

以後有唯物主義人士/無神論者 亂入討論
可以禮貌地請他負皮上一頁

因為佢地否定人有「心」
一切也不用討論落去

Ps.佢地會話： 心？邊撚到心啊？睇過

條友搞咁多野就係想人地唔信喵巴,信就信,唔信可以唔信冇必要係到搞事要人地信你果套

定係單純覺得信na,神秘學係錯既事想係到 '屌' 醒人去拯救別人??唔應你照下鏡你以為自己係邊個?

自我彭漲得咁緊要

我啱啱收到我高靈指示話當仁不讓，雖然係人地嘅課題要尊重，但唔代表你要忍讓同退縮，害怕衝突都係一種退縮。
高靈同我講，別怕衝突，因為面對衝突你會學會更清晰的思緒和更堅強的自我。他們會用盡方法打擊你，希望打擊你的意志令你懷疑自己和你相信的一切。你的人生由你所創造，切勿被你的恐懼和制約奴化。
唔好意思又阻住大家追post，為表歉意我會揀3個有心人去睇下你地自身或靈性嘅狀況，但不設追問。

巴打 喺我身上睇到啲咩？

排隊

爆seed找數
清水巴打，呢一刻你對現實環境有d爭扎，生活上有d迷惘，你會唔知點好但又未至於影響到你價值觀，注意友情上嘅衝突，你需要更堅持自己去成就之後嘅自我。
腐皮妹，你有靈性渴求但未建立到自己一套。你嘅矛盾主要係因為你屋企人對你嘅影響同而家想去信嘅野有衝突，你要做嘅係留意自己內在，暫時你睇嘅野同資料未消化得曬，休息下俾自己好好整理思緒先。
歸一巴打，好有靈性嘅人但有d急燥，你內在唔止3d世界嘅你咁簡單，注意自己脾氣特別係對屋企人，你暫時未諗到方法去處理呢一個人生課題。

強調，不設追問同加單。
完。

呢位巴打份人比較純真，好易俾人呃令自己唔開心，但你要明白真誠係你最可貴嘅野，唔好懷疑自己。

認真想問一問。3維去到6維，多咗嗰3維係邊3維。

通常人工嘅3維以上嘅4維就係多咗『時間』做第4維。咁再上係啲乜？？

你內在有好大憤怒，放下你先會好過，放過自己放過人地啦。你嘅靈魂選擇左呢一個環境係想令你進步而唔係令你憤怒。加油

多謝 我無講過自己屋企野 你咁都知 睇黎真係有料 我同屋企人嘅問題仲未解決到 唯有頂硬上

誠巴睇下我
我係忠實投巴fans
喵巴親衛隊成員

最後一個，唔答追問同其他野。
你心中好多傷口令你不安，唔好成日困住自己，鼓起勇氣去接觸返多d人同睇多d呢個世界，你唔係自己想像中咁脆弱。
你應該有舊友想揾返你，理下人啦。

時間 意識

對錯？大愛？

唔會唔開心啦 幫到人就好

最後一個，雖然我唔知你做乜同好多時唔知你講乜 但你其實係聰明人，只係你成日整理唔到自己思緒令人覺得你唔知點咁。
學下慢落黎，消化下組織下，你人生成日有種寂莫嘅感覺令你去揾方法求安慰，但你要知道只有信任自己同建立一套屬於自己嘅人生觀先可以唔再寂莫。

Cur單，完

歉意已表達完

好準

喵巴唔好意思，阻住你出post，你繼續出資料，所有通靈野我唔會再答同回應

頭先冇追post 又錯過左

我都想知我靈性方面係點

痴撚線 ，成三百幾個回覆，以為喵巴爆seed出哂成本書，點知成十版都係嘈佛教乜乜勿勿，每次newage post一討論親佛教都會有兩至三個巴打咬住人屁股唔放。喂大佬呀，放過人等於放過自己呢樣嘢我諗唔使學佛都會識掛，更何況長時間學佛嘅你哋應該比其他人更加明白事理，點解偏偏又會咁樣？ 一開始喵巴都已經講過你唔buy佢嘅文你咪上一頁囉(喵巴真係唔好再理佢哋 )，冇必要係到引戰同開戰，現實生活中個個壓力都唔細，上得討論區都係想搵d精神食糧補充下，我冇份參與過任何嘴炮，我可以以第三人稱講句，洗版同嘴炮真係好煩，將心比心，你咁樣嘈人哋散發負能量，就算你講嘅嘢係啱嘅，你哋都唔想聽你講啦，係咪

再係咁落下，我入呢個post之前可能要學下點set結介，一陣分分鐘炸中埋我，我之前都係其中一個post同誠實絲一齊俾人炸，唔舒服咗我幾日 海納百川有容乃大，冇謙虛嘅心同廣闊嘅胸襟學咩都只係故步自封

Here please !

純粹好奇 如果唔方便唔洗答
誠巴係可以就咁睇User 名就會幫人睇到？

又錯過左/右
Btw 你地咁夜訓

又令到人有感悟嘅
你又知d人睇完我嘅叮噹神冇感悟？
我就係鳩講你地講就好有心
而家咪笑緊你班on9仔ff發夢信通靈囉
講反話扮你地tone都睇唔出咩？小幾呀你地？

下面仲好笑，睇個user name就咩靈性不足呀乜乜乜，你又講下同神棒有咩唔同呀不如。

棍

係咪睇唔明呀，我改得第一段就代表有能力改落去啦。
咩叫似樣答案，你地咪係講大愛，靈性，高靈，etc，咁就鳩講好有啟發架啦

笑撚死，係星座運程到抄返黎？

淨係你地幾個人唔同嘅回覆，都睇到你地講嘅野唔一致啦。
係咪只要加句我通過靈，有緣就試，有靈體，講乜都係岩唔洗負責先
咁撚唔質疑得，你死返入去神秘台呀嘛。 咁我咪屌細力d囉

唔知你點定義咬住唔放
第一個回覆我就針對喵巴篇文問既
有問有就答，想問係唔係佢答咗之後
我見到仍然有問題係咪唔應該問呢？
將討論，質疑，定義為搞事
呢種做法好似似層相識
畢竟解決提出問題既人比解決問題更加容易

聯合軍又入來轟炸...
好crazy

一個永離六道
問兩問原來連佛祖有冇叫過人去「永離六道」都未搞清楚
就走入嚟挑機

另一個科學撚要人拎證據
你唔去財經台叫gogogo拎證據
去波台叫迷雲黨拎證據

最恐怖嘅事
佢地聯合轟炸
朝早八點準時集合...

我咪答咗你，係你無視咗姐

你答非所問

如何答非所問?

其實美極同埋其他人可以唔洗六道佢地
你講少句唔理佢地就可以,一隻手掌拍唔響

當圍爐小圈子又好點都好
岩睇就會睇,唔岩睇可以負皮上一頁

走啦

即係下面咁多個回答你無視哂囉

叫你搵經文，你又唔搵，一味吹

仲搞笑過林源三

入嚟挑機，比D誠意先

唔該巴打 呢排生活真係有啲唔開心 個人都有啲壓力 憤怒就冇既 不過我真係要睇開啲

Ok , peaceful

我同你分析條問題有咩問題已經好有誠意

第一，連佛祖有冇教過人要「永離六道」都未知，即係見地不清。
第二，用流流地主觀見地去質疑喵巴呢個係咪自己認可既佛。 都費事比

六巴你速速回去看經修練啦

第一，我唔係未知，而係你條問題離題，我同你分析咗，不過你選擇無視咁解
第二，想反駁我既質疑，可從正面分析而無需旁敲側擊，謝謝

咁你問喵巴個D全部離題
皆大歡喜
打和super

笑撚死 我係邊個星座令你睇得出係抄 咁鐘意講証據 証據呢

佛學離相聽得多，離題

咁你都可以分析吓點解針對住喵巴文章內容而發問既問題都係離題

咁早又開工啦

六道巴你離題

巴打 你都識講係離題 咁鐘意講離題 點解唔去佛po答人？ 你自己都答緊啲離題答案

分析?

我去佛po發問同針對喵巴文章問野冇衝突架喎

一句講曬，躝
我地會繼續講佛，你中意就睇，想挑機就問，不過無人會再理你，唔滿意就出去開post話我地癡線佬小圈子，隨你

呢度唔係討論你條問題？
六道巴你離題

老實講你都好似講咗幾次唔理我，希望你講得出做得到

你覺得唔係討論可以用行動證明
但你行動同你既說法好似又不一致

又搬龍門 我講緊你而家討論緊嘅野呀 定係你唔知自己講緊咩 只係做啲無建設嘅野 而家你講緊自己個名 你個名同個po有咩關係 根本就無啦 離左題都唔知 仲以為自己做緊正義超人

質囉，雞同鴨講有鳩用？
你咪試下加句通過靈之後9up睇下喺度認受幾高囉，高得過誠巴我幫你屌返喵巴又點話
屌你老母晨早流流就走啲孤兒仔入黎搞事，無乸教都唔係咁下嘛

六道你離題

我真係覺得我個名同個po冇關係喎，所以咪話佢問題係離題囉？

如果佢都可以做到嘅 我幫佢屌樓主都得

你知道係無關係 咁你又答人？ 答左後自己咪離題 反而我更希望知巴打們點睇機械族 我覺得幾有趣 不過唔知機械族有無得永離六道

我答佢佢離題，呢個答案係貼題架喎，因為我只係解釋俾佢個題喺邊

如果六道巴拎呢種毅力同決心去修練，一定好快解脫...

訓醒未 巴打點睇機械族呀 唔好話唔俾落台階你

六道： 你離題
跟著 ： 分柝？

哈哈，係呀，大家雖然唔同病房但本住人人有藥食既精神都係帶埋師兄你一齊走好啲

冇乜點睇，xx族有冇得永離六道取決於係咪五蘊組成

分析到未?

你離題

俾啲決心自己，話唔理我就真係唔好再理我啦

如何離題?
btw你認為咁loop對呢個post好既話
我都唔介紹同你loop到1001

投降，連燈佛膠D恐襲好恐怖

貓巴係咪已經放棄左個po

六道 ： 分析？

原來理性發問=恐襲

又離題

不如你地2個開post loop 我會正皮你地

諗住去開po討論佛法，帶六道巴攻打波台

冇離題喎，提醒你係理性發問所以有回答必要，係貼題

繼續等文

請定義何為“繼續”

未訓醒姐，三維既佢都係個打工仔黎
一定有文既

不如出下啲舊post嘅野俾大家loop下

有幾理性呀仆街，躝坦仲要企道德高地話唔比質疑就係打壓異見，做佛撚做到你咁撚奸狗都幾有香港佛界style

激活左下一步係咪應該洗密輪?
同埋冥想其實有咩地方要注意?
因為我依家有時冇冥想都有毛管動既感覺, 唔知係唔係正常

我客觀形容緊呢到既現象姐
事實上我既問題第一，係針對文章，唔係針對人，第二，冇任何人身攻擊，對於呢類既發問定義為搞事，恐襲，重唔係打壓異見?
btw,你唔係話唔理我架咩？

比卡大師過左黎
我既"繼續"係指唔好俾呢個post其他野騷擾到自己

無計，有巴絲仲肯陪你癲，少我一個唔少，既然你咁厚臉皮喺度推post咪陪埋你玩囉

同埋對於我既定義，你既存在就係人身攻擊

其實毛管動只係共振嘅結果 有啲人會郁 有啲人會全身震 好睇個人嘅。

清洗脈輪由下而上 :
海底輪 臍輪 本我輪 心輪 喉輪 三眼輪 頂輪

你可以當佢地係一粒寶石 有少少黑點 觀想你吸氣時 黑點被吸走。 逐個脈輪都係咁做 當你做完之後 觀想有一金光柱由頂輪灌入 通過每一個脈輪 讓脈輪連成一線 脈輪間嘅能量達到平衡 。

之後 觀想光柱澎漲成一個光球 包住自己 形成一個保護罩。

我用普遍認同既定義就可以了
唔駛用你既定義

唔需要理會永離六道

無人同佢講 佢自己都會無癮

不過想同你講聲 有保護罩唔一定百毒不侵 好多人都誤會左 以為自己就會好勁 其實只係令你嘅能量喺平衡狀態嘅時間拉長

係呀，有人回我，提及我，提及佛教
我都有機會喺到繼續討論

港大

啱呀，美極巴你都唔好再陪佢癲了，佢有佢執著，我地同佛祖繼續食煙飲酒佢都吹我地唔漲

我個人喜歡羅漢熱舞

你哋選擇逃避合理質疑既話
我當然係吹你哋唔漲

唔敢喇，會比人用嘈音條例投訴既

討論翻昇陽

嘩，一覺訓醒妖魔亂舞，追post先

因為忠言逆耳，指出左佢地有咩問題，反抗自然大

而家邊個搬龍門先

佢：仲有小灰人／鳥人
我＂仲有雷族，炎族，水族，魚族，海龍族，天使族，獸族etc。

你又講下有咩分別？

點解通靈既人會咁執著，咁憤怒
因為忠言逆耳，指出左佢地有咩問題，反抗自然大

其實我幾時憤怒過?
學佛最終目標係唔執著，而唔係即刻唔執著
當我冇哂執著時都出咗家啦

因為我會教人通靈教人洗輪，所以應該係學術？! 因為有野學

我開始諗緊如果我通耶穌會幾大鑊

所以我咪討論你教既野囉，但其他人又話唔討論得

抄我啲文改幾隻字就話自己通靈

有神秘台。

我唔係通靈哦，我通神咋＠＠。
你地話證明唔到錯就係真呀嘛，你又證唔證明到我做唔到？

如果你證明唔到我做唔到，咁姐係我通神係真啦。
我通嘅叮噹神話你地通靈係on9仔係發夢係ＦＦ呀。
仲有冇得駁呀？

不對，我寫呢份資料有部份係要指出當今世代層壓式宗教的不足，要揭露出黎。
我知道咁樣會有好大既反對聲音，於是我禽晚即刻問過如來應唔應該繼續，佢咁答：
「撕開佢地既面具，令黑暗曝光，如果唔係你寫黎做乜」，我當堂叮一聲。

不對，我入呢個post有部份係要指出通靈的不足，要揭露出黎。
我知道咁樣會有好大既反對聲音，於是我尋晚即刻問過叮噹神應唔應該繼續，佢咁答：
「撕開佢地既面具，令黑暗曝光，如果唔係你寫黎做乜」，我當堂叮一聲。

呢個post竟然可以迫到誠實大師出手，各位有福了

咁你點判斷所謂既層壓式宗教係錯，而佛祖同你講既newage佛教先係啱架呢？

post1有巴打放左youtube講維度既link，不過唔知真唔真

判斷唔到，證據？冇喎。但who cares？
因為佢地通嘅靈一定係全知全能岩曬，其他人唔可以質疑，你質疑就係因為你靈力不足，係因為你沉淪宗教，我就沉淪科學。

咁大個大話，都叫誠意大師

佢困左係一堆字入面，裝唔落其他野

激活左＝你身心靈ready，如果你想繼續走落去，就係開脈輪
冥想既問題我唔識答，因為我唔會冥
你ready左之後會對能量開始敏感，正常

喵巴，其實啲咁萌塞既人佢地今世既課題係咪要學識放下

點解唔知係咪真？你唔係通曬靈應該最清楚咩？唔明你咪再通下靈問囉？又唔問？
太科學化係咪睇唔明呀又？

其實我都想討論，不過太低質，科學既就話靈性FF，佛學既就話靈性係妖魔唔係真佛，咁仲點討論？所以都係各自修行吧！

唔好意思，我唔知有神秘台，所以一開始就去左學術，點樣搬返過去？

駁唔到，就話「唔駁了」。
靈性靈性，唔叫你嘅靈主動通一通全人類？

睇清楚，我冇話錯，係有不足同有問題

「錯」，你就要重新寫過曬。
「不足、有問題」，你就可以照抄係上面addon扮係自己野。
咁緊係唔係錯啦

唔一定，有時呢啲未必係業力，只係個人偏執

你地唔偏執，你唔試下唔用佛去滿足下信佛嘅人。
你地唔偏去，你唔試下用下邏輯，學下科學，俾下證據？
下次你通靈話影張相，叫佢用「靈力」sd返張相落你手機，如果係真有幾難？

唔洗做grounding咩？

如果你認為我針對你文章既論點係低質，咁我只可以話你既通靈係連咁低質既問題都解答唔到

續小岳既通靈資訊......

業力系統

人類是如何出現，到現今仍沒有一個統一的說法，有人說是猿人進化，耶穌教說是天主製造亞當夏娃開始，NEWAGE則說是外星人在地球轉生。先不研究哪一個說法才是對(WHY NOT BOTH)，業力總要有個開始。人類是七情六慾主導，我會稱之為原罪，所有業力皆因七情六慾開始，而業力只不過是因果關係，有正有反，不能一概而論。由古代開始，戰爭橫禍智識水平較低，想必每人都背著幾條人命，或者被殺過幾十次。業由最普通的惡言相向懷恨在心，去到謀財害命不得好死。另有被幫助過的懷著感恩心情，誓要報答恩人，也是一種業力。
每一世為人，都有每一世的煩惱業力令人一直受困住某些問題，金錢、家人、感情……這個世界看似很不公平，其實是不公平中帶點著公平。我問如來業力到底是怎樣運作，祂說超出我的理解範圍，我說幫幫忙，簡化說一點點讓我好寫出來，這時我接收到一個感覺「有借有還，有來有往，直到世界平衡。」但我就覺得沒有平衡，人太多，私心也多。如來就說業力是會一直滾存下去，沒完沒了，但你可以將這個因果關係變成正面，讓這個世界變得更美好。各人少一點貪心，世界已經跨進一大步。

至於個人業力是怎樣發生在每個人身上，如來說有一套精密公式可以計算出來，但基於不能理解，所以先說說其他。基本上個人業力多數會將你跟最親密的人綁在一起，例如父母、子女、親戚，再到愛人、朋友、同事等……正所謂百世修來同船渡，千世修來共枕眠。你有沒有想過你身邊的人，可能已經糾纏了上百世之久！ 你可能有一些很討厭的家人，感情煩惱，很好的朋友，不咬弦的同事，確實有一堆你滾存的業力切身的關係著你。想必這些問題是重覆又重覆的發生在你身上，如果想擺脫他們，最基本你要知道為什麼？佛教教人放下不再執著，這的確是解決方法，但要多久才能解決是未知之數。其實每個人的腦部都埋藏了前世回憶，但因為人類已遺忘原本的自己而失去了這種回溯能力。其實新潮一點可以做前世催眠，回到前世拿回記憶，確實是可以令你了解現今問題的原由，不再那麼怨恨。
冥想開啟三眼及松果體也能自己看到重要前世事件，但這個我不建議，因為能量世界充滿未知之數，如果沒有支援及充足心理準備，有機會精神分裂及出現幻覺，這事不能勉強而行。另業力到底會怎樣出現在你的生命，確實是不能預測，即使通靈亦不能準確問到，要來的始終要來，調整自己心態才是最重要的事。

輪迴系統

輪迴系統我想是一個人類很有興趣的話題（如果你信），也是另一個人類不能理解的事情，因為我一早有問過如來，事情複雜得不能用文字解釋。「為什麼我不是李嘉誠個仔？」相信很多人都有疑問，為什麼自己要投胎在一個沒錢沒感情的家庭，可是血緣卻將你們綁在一起。惡有惡報，好心有好報，在新聞看來好像不是那麼一回事，殺人犯長命百歲，好爸爸飛來橫禍……上面提過業力是因果關係，有因必有果，但時間線可能要看遠一點，報應未必在一兩世內發生。業力跟輪迴是有直接關係，但並不是每個人都可以控制什麼時候拿到回報，不要打算剛剛扶了呀婆過馬路，過幾天可以中六合彩這種兒戲的說法。而坊間所說積德、唸經來脫離輪迴更加是Bullshit（如來說），這麼刻意做的事簡直不值一提。

首先我們理解一下簡易版輪迴，當人死後可以選擇休息一陣子再重新出發投胎，或是Hardcore地立即排隊投胎。以我通過閰王的些少經驗，投胎是要排長龍，有人一兩年，有人長達十幾年，沒有一個固定規律。留戀現世或心願未了的會徘徊人間，完全自由選擇。至於投胎於哪種家庭，是可以要求的，但未必每樣都能滿足你的要求，所有事以你的業力作準則，無論你要求出生於富有家庭、充滿愛的家庭，最終都會以你的業力作中心點。正所謂家家有本難唸的經，出生富裕也有自己的問題，人不應以金錢來量度好與壞，一切安好才是最難求的東西。挑選投胎家庭中，總會有你忽略的東西，那樣東西才是你應該面對的事。
一個人的出生時間影響到你的一生，這也是注定的事，從占星算命都能預知大概一生流程。至於有擇時晨出生的嬰兒，命運一早已注定，上面曾經提過，會根據業力作為原點發展下去，算命中只能看見你想要的東西，總有你忽略的事情你不能預算，而算命只能很粗略的計算一生的事情，不要妄想可以改變小孩的一生，能夠逆天必定有更多的東西要還。你能改變的只有後天培養，但緊記一句，有因必有果，你覺得好的事只是你單方面的幻想，因果不是1+1這麼簡單的事，奉勸各位家長，因材施教才是重點，如果你能逆天就不會為供樓而苦惱了。至於有些在臨盤前不幸胎死腹中的嬰兒，可能性太多不能一概而論。有機會是出生前沒靈魂願意進入、母親的業，太多可能性。對於這種悲劇，我只能心表同情，但無能為力，如果有緣一定會再相見。

通靈趣聞

很多人都疑問到底通靈是怎麼一回事，每人的感受都不同，很難一概而論。而我通過的人物也不是很多，主要以佛教人物為主，其中如來跟我的指導靈（我叫他叔叔）是最多交流。叔叔算是我第一個通靈成功的人物，以我所知他是戴紅色圓桶帽、灰白頭髮、到鎖骨的白鬍子，身上穿著深色長袍手拿牧羊杖。雖然至今我仍不知道他是那一路人（我猜是耶穌某派），顯然四維不用分那麼細，不然他一早就告訴我。當你透過冥想逐漸將七輪打開，你會發覺你的感覺越發清晰。由起初眼皮上的人影，右腦傳來的聲音，發展成只要想起他們便能對話，當然前題是他們跟你在一起。他們每個人都會有獨特的感覺，而你會輕易分出他們，例如聲線上的不同、壓迫感、語氣、腦內的圖像等。他們並非你想像中的嚴肅，並會根據你腦內的語言系統及智識跟你對話，如果你滿腦粗口他們亦會用粗口跟你溝通，所以通靈中出現你熟識的語言並不出奇。如來有跟我說英文，第一次是會嚇倒，後來你就知道他們總會在你腦中找出最適合的詞彙來跟你溝通。

有人問通靈在考試用就發達了，其實非也，之前有提過他們會在你腦海裡的智識來答你問題，如果你沒溫書，斷估不會突然有答案跑出來。而像如來般正直的人，更加不會答你，當然你可以求他，但結果並非每次都稱心滿意，有時他們會提你一下，像是靈光一現突然想到什麼，不用懷疑，是他們在提你，但結果還是要自己努力啊！

中伏個案 - 開膛手傑克

學會通靈一段時間後，發現到通靈是不會受到物理性及時間限制，好奇心重的我突然靈機一觸，想起自古以來的奇案是不是可以透過通靈找到答案。心動不如行動，我立刻坐下冥想進入狀態，打算先看看傑克這個人渣。很快我便看到一個像是貨倉的地窖，四面都是用紅磚砌成的牆，前方吊著一個臉上已血肉模糊的人，身上一絲不掛傷痕累累，肚子被剖開，腸子吊在身外，地上一大攤血跡，恐怕已經死了。對著屍體有一位男子，身型略為瘦削，中長卷髮，他神情冷靜的望著屍體著有所思的樣子。當我看到這個案發現場情境也心知不妙，突然他好像看到我一樣，突然扭頭望過來然後朝我的方向走過來。我當時心跳加速，心諗喔多茄唷（韓文怎麼辦），電光火石之間我腦內想不到可以怎樣反應，因為已經發覺有點失控。他走過來面對面望著我邪笑，我心裡怯得不得了，其實我本人十分不齒強姦犯所為，所以心底很不屑這個仆街仔，突然看到仆街仔比自己刮了一巴，自己也當堂嚇一跳，然後得啖笑。我本人並沒有打人意思，但對結果也挺滿意，仆街仔戰鬥力突然急速下降，按著面低下頭，我當然一個轉身即走。張開眼後驚魂未定，立即請求大天使、指導靈、如來佛祖什麼神仙都好，幫我切斷連結，其實沒什麼怕，是怕被人尋仇打回一巴掌。本來連結傑克是想找出誰是兇手，但因為連結太深會中伏，所以也不敢深究下去。只是看到樣子也不足找出他的身份，後來我跟朋友分享經歷，成功誘導她連結傑克，她一連接了就看到一條大腸掛在頭上，怕血的她作嘔連連，只好叫她斷連結，直接看結果好了。她說看到一個男人喝醉酒後被車車死在馬路上，靜悄悄的死了。雖然不能證實答案，但也叫滿足了自己的好奇心。這件事教導我們，連結是雙向的，你看到他，他也能看見你，這也能解釋為什麼有陰陽眼的朋友特別多靈異經歷。有朋友問我，那你是不是可以知道很多秘密？答案是否定，像是懸案、神秘事件等…雙向的關係，多半只會惹禍上身。你是可以通過冥想連接事件，但後果可能很大，藍XX、紅衣XX，背後有著極大股邪惡力量隱藏著，基本上要持著人不犯我，我不犯人的態度，不要八掛，不要以為四維可以任意莽為。這也解釋了為什麼有些案件一直沒有答案，因為國有國法家有家規，正邪要取得平衡，它自然有自己要承受的後果。

我係話大家既討論都低質，夠啦唔再拗，各自修行

都一樣，你點判斷你既講法係充足同冇問題?

答唔到就低質。
上面篇野就作得幾好啦，明知會有人問你咁你唔查案唔買六合彩，就帶定頭盔話呢樣唔得個樣唔得

討論只要有邏輯，理性，就唔會低質

喵巴識唔識教人點做grounding

呢方面要請教其他巴絲

見到通左去開膛手傑克真係好得人驚，即係佢殺人殺得咁殘忍好可能係個靈魂已經比負面控制，仲有能力攻擊返通靈望佢既人

但係打咗佢一巴真係幾好笑

這就是魔，一個人失去左光就會咁

呢種失去係指完全0%光？

你地唔偏執，你唔試下唔用叮噹去滿足下信newage嘅人。
你地唔偏去，你唔試下用下邏輯，學下科學，俾下證據？
下次你通叮噹話影張相，叫佢用「靈力」sd返張相落你手機，如果係真有幾難？

0%光都還好，可能係負%

慢慢再講啦 岩岩先開始

其實好多宗教都有呢個問題 就好似呢一代無人見過耶穌 佛 孔子

但係最重要係可以導人向善 揾翻正能量 因為呢樣野係直接影響一個人嘅經歷
你相信耶穌嘅 佢會話寬恕你
你相信佛嘅 會提及侖迴(唔識打)

但係去到最尾 無人會知道發生咩事 不停講証明存在無意思

grounding其實每做一次冥想都要做喎，特別係洗脈輪呢d

係 但係佢都未有咁多概念 一次過講都做唔哂
所以我先講最重要嘅 當然都可以講埋接地

其實而家唔係證明佢存唔存在
而係佢話通到個佛同佢講佛教有問題
但樓主本身唔知佛教，佢通到咩就照單全收
冇分析過現有佛教有咩問題
從佢文章睇到唔單止話傳教手法
佢係話連教義都被扭曲咗
當佢指出原教義被現代宗教扭曲既時候
佢係唔係應該解釋吓現代佛教對原教義既睇法有咩問題?而唔係話:
「啱啱通完佛祖，佢話新時代要有新思想」就當解釋咗

呢樣係我一直想自己做到嘅嘢 嘗試努力緊
遲啲有機會出去幾個月都可以迫下我接觸多啲人嘅

咪住先，點解你又知其他宗教人士冇見過先？都係一樣冇證據，你地就勁Ｄ？

終於有時間追文， 一睇就300幾個
點知入面變左罵戰po.

喵巴寫本書出黎，其實岩睇咪睇，唔岩睇咪上一頁
點解乜都要嗌一輪

人地作寵物精靈故仔，你鍾意咪追，唔鍾意就唔會理， 點解仲sigh時間去挑人機？諗唔通睇唔透， 不停咁問作者點解比卡超入面冇亞古獸

點解係都要其他人接受自己果套睇法？
一個我認為比卡超入面一定要有亞古獸先係岩？問作者點解冇？答案唔係心水就係錯 ？

呢個世界大把野都解釋唔到.....駛咩樣樣都要打爛沙盆問到篤咁辛苦

我都係想靜靜地睇下喵巴出文姐

利申：cd rom 一名，有追開po... 覺得信既就信， 有d太誇就當9up既毒撚一名，咁執著做乜9，有金咩

大家好

雖然比卡超阿古獸唔係我講
但我只想話唔想被討論既話
其實可以直接喺講故台出

喵巴，如來說得無錯

忽然覺得，呢度講既種種理論/感受，佢既來源/證據真係咁重要咩？
喵巴無鑽研各個當代宗教派系，佢既言論抵觸到某班信徒既界線會被窮追猛打其實佢自己都有預料過

只不過，返返轉頭，當佢有能力接觸到該宗教源頭，例如佛/耶和華，佢能夠接收到呢一班高靈最第一手既信息既時候，喵巴仲要了解世俗規條化既各宗各派仲有咩意義？反正佢無打算過要自立門戶取而代之

至於受人質疑，真係好抱歉，係無證據係無形象化既物質比你作根據，但當喵巴花左咁大篇幅去解釋三維物質對於人既修為唔係必需必然既時候，而你仲要追尋到底，不如真係唔好浪費大家時間上一頁算啦

討論可以，但隔硬要人buy 你果套既就唔係討論

正如有雞定有蛋先，大家企死自己果面既觀點，就冇野可以變討論，最後變罵戰

又一個「讀者」講多錯多啦。
子華神真係好神，「係咁架啦」，呢個世界真係好多人，一解唔到「係咁架啦」，仲屌鳩搵真相嘅人係錯。

六道佢自己認為個D佛學都唔知係味真，又無證據

林源三你走啦，你呢D粒子調查員乜都調查

如果喺冇對比，冇分析，接受完自己既通靈資料就照單全收，然後冇理據地指出其他宗教有問題，咁我會話呢個行為係不負責任，係同佢打咗幾多字無關

何謂夾硬要人buy呢?
我只係提出啲邏輯上既問題，答到，就繼續睇吓有冇其他問題。答唔到，就承認自己有問題，就係咁簡單

你就可以分享通靈係真嘅感受，我就唔可以分享通靈係假嘅感受？
冇鑽研過又抄鳩人？解唔到就話「係咁架啦」、「唔洗咁求真」，係咪代表其實你地都知自己睇緊嘅野都係錯係假？？？

點解佢就真係有能力接觸，其他宗教就冇？你地又有咩咁高尚，勁過其他宗教呀？
我嘅通叮噹神經歷，你就睇得出係假 佢作嘅通靈經歷，又睇唔出係假？
定係你地選擇性失明先？

冇諗住自立門戶，又係咁話人地宗教唔岩？你地寫緊嘅野唔係大一統緊所有宗教咩？

六道係咪真係學佛法

所以你唔信唔緊要，重點係我冇借踩低其他宗教去講佛教

係

算啦你不如，呢個post駁得最廢個個就係你。
乖，留返俾其他人講啦。

收啦，你唔信唔緊要

agree，你地而家仲黑人僧過耶撚。
佛撚就自己有自己玩。
耶撚就話自己一神，否定其他神。
你地呢班而家黎個大雜交bor，一陣又佛又天使又機械族，又話佛其實唔係咁講，乜乜乜。
你地係有料點解建構你地世界要左抄右抄先？

而家六道話佢D佛法流既，唔信可以走，所以六道叫你走

On9 佛教用左好多印度神，否定印度神

我冇咁講喎

你有

下話

Sorry 記錯左，係淋巴話

淋巴話你地佛教蝦蝦霸霸，踩抵印度神

原始佛教冇講呢啲

笑死，你講嘅野點解邊左我講？

原始佛教有講

美極巴，咪鬼理個林源3啦

我從來對人講只係圍繞解脫方法
你搵到我講印度神可以quote俾我睇睇

有冇聽過過借花敬佛....

點解你唔信亞古獸

你去佛po搵啦

牙尖嘴利又唔代表叻啲既孤兒仔
你咪照分享你啲假通靈囉，都係嗰句，你能夠喺度鳩up其他巴絲個人狀況都準得多過誠巴既我日日開post狙擊喵巴又有乜所謂，不過算啦，人地通得準又賴地硬話係星座書抄返黎，淆底咪認囉

至於邊個係錯係假，你睇d科學數據都可以比人作弊修改，佛經都可以經人篡改，我真係無乜信心答你我睇既係錯係假喇sorry

屌，嚇死我。我搭lift禁地下，佢係咁中途開門，有冇通靈撚解釋下？

答唔到我問題？
又避呀?

你話我有，唔係你搵反而係我搵?
而且就算拎走印度神既元素，都唔影響佛教既核心，anyway已經離題，婆羅門教徒見到我個po有問題，我好歡迎佢喺我個po到反映

你岩，權威正垃圾
自己feel到咩就係咩，理撚得你
人地亞古獸都有能力接觸到
門外漢都係行開

所以呢，我見到有西方有newage 借毒品去體驗世界，我明嫁

btw 你地唔止腦有問題仲係盲撚黎。
通靈係假嘅感受，到你講就變假通靈。

你唔好逃走，六道巴話佛教無踩低印度神。

盲撚。我咪話佛撚自己同自己玩囉，我邊撚到講印度神呀？

頂，問你「永離六道」出自那經文你又叫我自己搵

Dllm 又話離題

因為永離六離係唔係出於經文，都唔會影響我問緊既野

咁你又叫我quote

我叫你quote係基於你第二條問題
你話我講啲佛教係踩印度神，舉證責任當然喺你到

佢地好搞笑。
人地質問佢，就要人出證據。
佢地質問人，陣係要人出證據。
其他人講野就要證據，佢地就可以鳩講。

明明人地神度神好開心，你又要人地永離六道

無錯，六道佢份人就係咁

???唔明你講乜
唔想離咪唔好離

咁你走啦

講緊你班通靈撚呀。通靈撚有你呢個豬隊友，佢地都應該偷笑緊。

肥婆巴，一係咁啦
睇得出你係唔想應又忍唔住應
為免你立場尷尬
(明明講咗唔理我又忍唔住理)
我應該唔會再特別回你啲回覆

六道巴要分柝

而家你比唔到証據

佢地傻架嘛，鍾意俾人屌

要同佢一兩句咁爆1001其實冇問題
不過始終想針對返主題

投降啦，佛膠 + 唯物主義 聯合軍好強

我一早block左，我對精神病人唔夠慈悲

叫六道佢引經文，佢又無
淋巴又話要証據

明明印度神比佛教踩底
佛膠又話唔關原始佛教事

淋巴又話佛教自己玩

唔夠打啊

唔駛理佢地，你越理佢地越招積
你依家明當下既香港係點啦？呢度已經係縮影

就係正當質疑被定義為搞事，咁就可以打壓異見，呢方面我好認同你

由一開始搭佢哋嘴個下已經輸咗，呢d討論從來冇贏嘅一刻，就算嘈贏咗其實都輸咗時間

呢個post好撚好笑

又拉落大議題上類比，但其實性質完全唔同。
講到自己受害者咁，都係嘅你地咁冇腦，係幾慘。

其實通靈咪又係借靈氣去搵其他維度野
但通常呢班人就最易奶野
邪靈梳返靚仔個頭扮下佛祖、耶穌
又可以呃到人，正

唔夠花生

應佢地係廢事比人壟斷騎劫個post咋，我都對咁樣謾罵好厭倦

就係死要問到底都以為自己好正當，咁就可以賴死唔走，呢方面我好認同喵巴

有理走遍天下，無理寸步難行。
你地梗係頂唔順啦

你地係最全面架嘛，點會有野答唔到先？

你話係咪係囉權威
連個系統都未查清就入我地數，阿龍門衫做乜又唔屌你既呢

走開啦，你老母唔理你唔關我地事架

又捉字眼 真可憐

而家係你屌鳩人喎

哦，咁你想表達乜，成差唔多十個字都叫字眼。
俾你講多次囉

佢自己用香港社會做比喻，咁以後政府有任何政策出爐都唔好死問到底，佢俾咩立會就過咩就得

最撚好笑係呢句 佛祖岩岩同我講：現存果一套太複雜同散亂，新既時代就要用新既教法

我點會係權威呀
唔通你通左靈問？

跟你地寫得出貓耳族，又寫得出機械族，點解唔open mind d，一黎就否定寵物小精靈同數碼暴龍呀？
唔俾人地作者都係通靈睇返黎咩？得你地通得？
我話寵物小精靈就痴線，你地講機械族貓耳族就好合理。

巴打 有啲佛撚踩場喎 睇多啲post先再講 你都未清楚發生咩事

更河況又無人好似你咁去其他人度挑機

笑話黎

岩岩我都通左靈，耶穌話佢地9up

你地用人地嘅宗教，人地都唔可以黎護航咩？
我挑機有咩問題，真金不怕洪爐火啦，定你自己都知自己睇嘅野好假先？

問個問題都叫踩場?

玻璃心唔掂得
損壞物品
照價賠償

去護航仲係自己玩？

我係指好似香港人咁唔團結同撕裂，立法會唔比問我冇講過

唔得架，因為佢地小圈除圍爐，所以唔俾人反對，同中共一樣。

唔係意見一致先係團結架喎
你啲口吻突然咁有民建聯feel既?

之前啲post呢？你估啲人真係會因為你少少野就狙擊你咩 肥婆除外啦 假膠黎

人地自己同自己玩緊，你地而家走黎拎走佢玩具，佢都唔可以搶返咩？

你指邊個post先，呢個post我一直都係問緊同一樣野

我講既係事實，唔好將我界定去某一邊

咁得啦，互踩囉，唔好討論
係要搞大件事仲以為自己好叻好正當，真係好可憐

討論緊a,佢地講唔掂就會拎b出黎講。

自己知自己事啦

要團結同唔好撕裂係民建聯口頭禪先係客觀事實囉

有咩唔正當，你講下囉？
上forum質問下唔俾？你地開tg自己傾啦

是日笑話
同香港法治一樣咁好笑
喵巴你好幽默

吓?

好羨慕呀，我個post靜到。。，有冇人過來鬧下交

民建聯都要呼吸，咁你係咪民建聯？我真係服左你

呼吸同政治立場可以混為一談?

邊位呀你？

我唔知其他入黎同你地討論既巴絲係為咩目的,

但就我個人而言, 都有諗過好唔好係呢個post度留言, 因為一留言就實好易有爭論,
但我最後都係忍唔住, 因為真係好睇唔過眼借踩低其他宗教去宣傳自己本書.

講話原本套佛學有不足之處, 所以要推出依家樓主套新睇法,
但又唔講究竟不足之處係邊.
係度講新睇法果時, 又否認佛學裡面一啲核心思維.

好老實講, 你本書唔用宗教名詞去講解, 或者開去講故台既, 我都幾肯定個post唔會有咩好爭論.

有巴打話其實喵巴個post都係導人向善, 其實點解要分得咁清?
我都好認同導人向善既書係本好書, 但問題唔係借抹黑其他宗教去宣揚自己果套學說去導人向善....
由頭到尾嘈都係嘈呢樣野.

你改用其他人物名, 或者純粹講話係個高維度生靈咁講, 我覺得ok無問題.
但你硬係要將呢堆所謂既學說套用入去話係如來講, 話係觀音講, 呢個就個係大問題.

其實無人想同你地嘈....
但真係拜託唔好抹黑其他宗教, 借宗教上位啦好唔好...
唔該晒各位

啱啊，你同我咁既小巿民比你死問到底又阻到過啲乜
一早同你講過係佛大釋法嚟架啦，你唔肯接受又唔肯退黨咯，咪搞到自己肉酸囉

你都唔比人鬧 搵食行遠d

咁似DQ主任講既野

道家弟子（聲稱）

你fb好多人呀

講事實同似民建聯口吻可以混為一談？

講真，導人向善既野會唔會叫大家放棄思考?

阻唔阻到同認唔認同係兩個概念黎架喎

錢呀，老豆姓咩都唔記得啦

我冇混為一談喎，我淨係話你似民建聯，至於係唔係事實我另外回應咗:唔係意見一致先係團結

你係你個post到講佛教咪得，即刻爆post到唔奇

你不如都改龍門名，幫你諗埋:補荒？敵機呀？

呢度嘅人自己同自己玩緊，你地而家走黎拎走佢玩具，佢都唔可以搶返？

如果你覺得對抗唔到就要認同，咁冇所謂

老實講, 每個人都有佢自己既諗法,
當我地覺得佢地放棄思考去盲目接受一堆無邏輯既訊息果時,
new age人又咪係覺得我地思維守舊, 唔肯接收新既"真理"?

所以我真係唔會勸導佢地用個腦諗下合唔合理, 佢地覺得開心, 自己圍威喂到咪得.

但依家問題係借宗教上位, 呢樣野真係好不能接受.

你搶左人地玩具寫左你地名 就係你地嘅？

目的係咩, 不得而知.
但係所帶出既影響就真係好大

岩呀，唔係意見一致先係團結，包容到其他人言論自由都好重要
但我睇唔到你地邊忽包容人言論，講佛又唔準講，講其他神又唔準講
如來佛祖又要人改叫其他生命體，都痴撚線既

我用你個名用你id 去pm 堆絲打騷擾佢地, 你又俾唔俾?

你唔影響到人既, 你講到天花龍鳳都無問題,
但問題係你依家係誤導/抹黑緊其他宗教呀大佬...

如來有生命就唔叫如來

我點唔準你講?你有言論自由架喎
只係你有言論自由既同時我都有發問自由
你俾到個好理由，咁咪接受
俾唔到就繼續問，就係咁簡單

得，你咪直接話你係評價架，踩緊人地宗教。係到扮咩姐？做左又唔認？
我好直接屌你地ff，垃圾冇邏輯。

仲以為係講故台Po嚟

其實現實中你哋係咪都咁兇狠，喵巴講佛教點點點你哋就起哂鋼，我好好奇一樣嘢，如果你哋老細係你面前講返喵巴同一番說話你哋係咪都咁？

又黎類比，hohoho，佢係我老細？同埋就算佢係我老細我就唔屌得佢？咁講你應該支持習總稱帝啦，行階級制。

佢地會覺得係FF，或者係魔扮

就算會同唔會都唔影響我發問緊既野，呢個假設只係嘗試訴諸人格，以轉移討論緊問題既焦點

我唔會想知你係咪FF, 我只係唔想你再係度採低佛教.

只係想問下當講一句說話會直接影響到你哋利益嘅時候，你哋能唔能夠好似係呢個post到句句擲地有聲啫？

咁而家邊到影響我利益，又邊到影響你利益呀？
事實就係事實，「有」同「冇」好難分咩，真係有通靈咪拎證據出黎囉，冇通過靈咪話自己其實作文囉。
又要話有做過，但拎唔到證據？咁講乜都得架喎，反正都驗證唔到。
我而家話我隔離有隻５維生物，但我冇證據，咁你又信唔信先？

聽落可信過遊戲王
利申岩岩同青眼白龍通靈

大家唔好嘈啦，和平討論

唔信呀，但係我會去搜證去學習點樣去分辨你隔離有冇隻5維生物，如果唔係我永遠都唔會知道人哋講真定講假？

唔係挑機，不過想問佛教令你有咩得著所有你覺得值得去悍衛？

其實你想要咩証據

但樓主自己本身都冇搜證去貶低佛教，你又認唔認同?

証據就係用一樣野去prove叧一樣野

即係佛家所講緣起法

認同唔需要搜證，更唔係貶低，你地有被害妄想症

哦，搜證。咁你地又點搜證去認同通靈呢樣野？講下？

點解要用"悍衛"呢個用字呢?
正常人見到呀A借呀B上位, 係唔係都會叫呀A唔好借人上位?

企番係一個無宗教信仰既角度去睇呢件事其實都一樣係會咁做, 分別只係在於係話一兩句, 定好似我依家對住貓巴咁長篇大論.
咁既然係咁, 點解要用"悍衛"呢個用詞?

而佛教令我有咩得著, 實在太多, 最大得著係令我學會咩叫隨緣.

人哋有冇搜證係人哋嘅事，你攻擊完佢就有用咩？

即係你都唔認同?

佛家至少講好多生活態度去追求佢地教義，唔係好似通靈咁合埋眼感受下有冇特別能量，仲要講緣分 。

又駁多錯多

唔認同，咁咪自己去搜證搵下喵巴講得啱定錯囉

由始至終都係你地造喵巴去上位
Post1出左咁耐都無人因為睇完佢既文而話:哎，原來佛教咁on9架
反而由你地組隊踩入嚟推post開始惹起唔少人對你地有反感

而你地眼中既詆毀佛教都好微妙，就好似大陸人聽到比人叫強國人就起曬鋼一樣咁敏感

佢自己立場話會我先咁問姐
同埋佢話現代佛教扭曲哂原佛教教義
重唔係貶低?樓主知唔知咩係上座部佛教?

神秘台

巴打幾好呀 可以學到野 我就係喺靈性書籍學呢樣野 條路唔同

不過想講嘅係 人嘅心態好重要 一定有班人覺得我係on9無腦嘅人 但其他有啲有問題嘅野我無相信 只係無講出聲 唔出聲唔代表唔知 的確好多宗教都有問題 而na其中一個問題係偽宗教 有一班人去拎黎揾錢 唔係話佢地無料 但方法同某啲理念有矛盾

當然我認同樓主係有進步空間 不過都需要時間 我見到佢有咁多言論都可以平靜回應 真係幾好

咁我選擇喺到指出問題，點解你會覺得我係攻擊人?

平靜？駁唔到姐。

１５個人正評，上位

你哋要反感只係代表情感利先過理性
同埋唔係見到問題發生咗先去解決
呢種說法同建制話香港而家重好自由一樣

而家咪搜證左囉，用科學常識話我知係冇可能囉。
你答我未呀？你又點解咁認同呀？搜左咩證先？定係冇搜扮搜左，其實只係盲目信先？

上面都講咗我自己去搜證搵下喵巴講得啱定錯，我諗係我講得唔清晰sorry

由始至終都係你地造喵巴去上位 <----
想問點造佢上位?

同埋其他人覺得佛教on唔on9, who cares? 至少我唔會理先.
至於你所講既引起唔少人對佛教反感,
你認為唔少咪唔少囉, 亦都唔關我事.

而你地眼中既詆毀佛教都好微妙<---
又請問點微妙呢? 大陸人聽到比人叫自己強國人, 首先都要佢自己都要知道自己係大陸人先, 佢對自己係有一定了解, 咁俾人叫強國人先會起曬鋼.
但依家喵巴堆學說呢? 我隨便舉一點, 連佛教中無鬼魂呢一說法呢樣野, 佢都可以話佛教有, 關我鬼事, 就知佢對佛教真正既核心理維只係識皮毛, 或者完全唔識.
連識都唔識就係度講佛教既學說點點點, 你覺得咁樣係一件對的事?
唔對既話就要講, 一講就會有爭論, 就變左你口中既"咁敏感"
套學說.

睇清楚未？平靜回應

我代六道答一下
其實佛教有鬼

六道巴打話有餓鬼道...

大家和平討論

睇得出巴打你真係有認真諗過先去追POST, 繼續保持住你呢種批判性思考呀

我講番我個人睇法先,
我唔會覺得信na係on9無腦. 每個人都有佢自己既信仰,
我唔認同別人可以批判自己果套信仰.
自己所信奉果套信仰究竟係唔係正確/存唔存在,
其實存乎於自己, 繼續行自己既道, 保持住果份心其實就夠.

所以處於信仰既立場, 我覺得無野好評論, 信就信唔信就唔信.

我自己就只係一直睇唔過眼, 點解唔好地地講一套學說出黎,
係要透過踩低其他宗教, 去顯得自己果套學說係正確?

呢一點,無論點樣包裝, 點樣修飾, 都係一件大錯特錯既事

和平討論

我邊到唔睇清楚？平靜係到唔係形容詞咩？我有話佢唔回應咩？
同埋回應點解可以平靜呀？咪係因為佢避重就輕囉，自己衰左嘅唔認，咁就叫平靜架啦？

定係我打多兩個字就唔平靜呀？
咁佢出故事出成咁大段，咁佢都好唔平靜喎。

唔少人
你、你、你、你
好多人

唔係你地人身攻擊先？我回咀就唔和平

唔好話無根無據:

與「鬼」的不同
餓鬼和通常所說的「鬼」並不相同。餓鬼和人一樣，為六道的一部份，擁有色身（物質身）；和鬼接近的概念在佛教稱為中陰，是有情眾生往生前的暫時狀態。

源:

呢個係所謂既餓鬼道.

而佛教中係無鬼魂一說法,
當你死後轉生果時, 輪回既只係你既神識.

噢，原來成個post你block剩我，巧滾動

好平靜

如果你覺得我踩緊佛教，抱歉
我只係指出依家既佛教乜教都好既問題所在
亦無意去整頓或者咩另立新教
呢度當我道左歉，咁你地踩通靈又駛唔駛say個sorry?

岩先通靈，話你真係應該感恩

🐱巴，你點接觸d通靈會，朋友，學會網絡？我想問你和朋友通完靈之後，精神會否衰弱或抗奮，因為書看ra的資料時，通靈容器本身一通靈本身能量都會拿走，你是否有那樣情況，你所有資料是同一曰通或是分幾次通呢？

喵巴不如講下AI，記得之前投巴有講過，有無多d資料？

唔敢代其他人問, 我只問我自己,
想問下喵巴我邊個位踩親通靈?
有既同你講句對唔住.

另外就係想問一問你, 佛教既問題係係邊度?

有！佛教好多野都唔科學！

宗教黎架美極巴,

你想科學既信番科學啦唔該

通靈都好唔科學

班朋友都係上網識，初初我通靈既時候係會好大反應，例如會抽根，塊面係咁震，眼淚係咁流。
慢慢習慣左／調節左之後就冇左呢類副作用，開始順。
到依家通靈只係隨心而問就會出答案或者畫面，唔會有咩身體不適，但我知道其實係因為上面射住我比能量我先冇攰感。

其實呢，你地係咪討論緊吸毒，如果係當我冇講過。

抽筋個d係你通緊嘅時候都感覺到，定係事後人地話俾你知

如果你話冇意另立新教
咁係咪即係你認同關於佛祖嗰篇文章係有問題?

AI，來自地球既「心智控制網」，當一個人既意識開始了解舊有世界架構其實係一個頻率監獄，開始自行通靈／通神／通多維生命既時候，AI就會出動搔擾你，務求令你覺得自己有精神病，將你心中既光抹熄。如果大家有睇Matrix應該會了解我講乜。
至於AI點黎，係來自遠古時代奴役人類既種族製造，存在於3D-4D既頻率。

宗教問題我之前既post有講，文章亦有講

一路通一路抽，一路通一路流眼水

兩者冇關係

出現了 照咁講 其實2樣都唔科學 但有人會淨屌某一樣唔科學

和平

打和super！ 唔好再嘈了

喵巴，咁你要幾耐先復原？

個樣應該好老尷

補充多啲，如果意志力唔夠就會比AI入侵而不自知。
同埋一啲偏激，只會守住舊能量舊系統舊架構，思想唔會變通，唔會接受新野既人，所有意識／靈性都被封閉既人，有時就係被AI所控制，因為AI知道邊個人頻率低易入侵。

我一定要屌你佢地先屌得你？我屌你地先有咩問題？

復原唔到，個腦壞左。

幾個月先順返
不過其實我依家通都有少少反應，但外人察覺唔到

AI 族係咪都係用 if then else 寫成

巴打 你可以唔洗理佢 我相信你知原因

btw 有一個學說話人可以睇到鬼係因為頻率嘅關係 如果人眼同鬼嘅頻率一樣 就會見到 大家點睇？

對啊

笑到佢臉黃

你挖空佛教個內容，再塞啲新思想入去
同另立新教冇分別

我諗要睇用邊種programming language

呢個我都唔知，冇知得咁子細。
依家呢個社會，度度都手機，度度都網絡，度度都大數據，根本已經係一個電子監獄。
有好多人一日唔睇FB唔上網就會焦慮，呢啲都係心靈被封閉，被AI囚禁意識既反應。

講下見到嘅現象姐 又唔洗屌黎屌去嘅 無人話有問題 無人話無問題 重點係你前設左你屌人先係有問題 先至話我地有問題姐 希望你睇得明

咁發展科技幫助人類生活，係好定唔好？

是但啦，咁你當我成立喵喵教啦
話左唔係又係要迫我係

係matrix抄你，定你抄matrix？

巧打意哇

係咪應該要當中做個平衡出黎？而家側重左科技

唔係我逼你
而係你自己都解釋唔到有咩分別

機械族同ＡＩ有咩分別？

如果只著重科技就只會偏左，對人類唔會好，人類既心慢慢會被電性能量侵蝕。
相反，如果中間有靈性／感性黎平衡返發展先得。
我舉一個例子，你去睇一幅畢加索既親筆畫，同上網睇一張jpg，兩樣野既感受差好遠。

咁機械族呢？佢地大慨係點？？佢地係咁高維度，靈性同科技比例大慨係？

其實依家算平衡，外國既身心靈運動都好風行，只係香港太偏

你想我從咩角度答你?

佛學角度:
首先無鬼魂一說, 你所講既鬼可能餓鬼道或者修羅道既眾生先.
我所認知既佛教無講過同唔同步頻率會唔會見到呢樣野,
係佛教角度去睇既話純粹因為緣起而相遇, 而見到.
而同頻率呢一樣野, 亦可以係一個緣起個助因去令你同佢相遇, 見到.

我自己認為無形生命, 本身已經係不可偽證既論題黎, 所以無得用科學解釋, 所以我只可以用比較科學既解釋去答:
我自己個人認為維度係唔止四維咁少, 所以有更高維度或者其他無辦法用我地物理法則去解釋既生命都唔出奇. 而你口中既"鬼", 我會視為無形生命中其中一種先, 而我覺得係的確有可能係因為產生共嗚而見到呢位無形生命.
但當然, 亦有可能係自己精神錯覺產生出黎.

喵巴， 等緊小灰人， 等到頸都斷了

我識人見過藍血人。

AI同機械族既AI兩樣野黎，心智控制既AI只會執行佢本身有既程式搵目標，唔會思考唔會有額外運算
機械族都會有AI，不過唔係呢種只識執行聽命既指令，佢地都會有唔服從命令既指令，係一種變種既自由意志，識得額外運算
機械族既靈性唔係我地所講既靈性，佢地既靈性係數據化既指令，至於科技比例，因為佢地既靈性唔係我地理解果種，所以我都唔識點答

我就相信有鬼魂既，雖然未見過，但好其他人話有，好多media媒體都話有（非精密科學），好多文化都話有，例如「鬼魂」「ghost」一字。

我出多篇朋友通靈就出小灰人
只係有時我想大家會討論先隔一隔時間出，可惜引黎大批偏激俠

喵巴，我地學識左和平

咁其實人類創造AI 都係一件好美好既事？假設將來既發展，人類既AI都會有自由既意志，

我覺得科技本身就冇分好定壞，只係用係咩人手上。
好似大數據咁，用係西方人手上同用係中國人手上已經兩回事。

巴打 最後一次覆你了 同你玩好悶 其實樓主係用作比喻 窒人之前自己思考一下先 我相信你自己都知道 只係夾硬係唔理解嘅野入面揾野嘈 我當你係真膠啦 謝謝你

ai嘅出現 有其中一個學說係蜥蜴人整出黎嘅野 純機械式咁反抗對方 尤其係有害蜥蜴人嘅事務上 例如呢一個forum 目的就係維護其利益 其他樓主講嘅控制網係一個tool ai係一個product 維護利益係purpose

所以樓主就用matrix黎做比喻 ai就係agent smith

樓主講話係遠古時代已經有 係指當時人類少許智慧未有時 蜥蜴人開始努動人類 後來佢地嘅星球有戰爭 所以大部分軍隊翻左去 留低少量同蔟 同時開啟人類智慧方便自己行事 但後來控制唔致 就離開左

之後再返黎時 到左阿特蘭蒂斯時代 人類發展左一個靈性科技共存嘅時代 後來慢慢偏向科技 引發左技術嘅錯誤 做左一個能量場出黎 令人類大量滅亡 有一班落左地底 一班上左太空 無滅亡而留喺地耐嘅 接受左植入物 被用控制網控制 去到而家嘅情況 開始失控 所以加入ai

而家就有corley嘅揭露 講緊類嘅野 仲有小灰人係好嘅等等

呢啲野上網係可以揾到嘅 我都整合左一段時間 大約2年 你自己揾下 但小心好多假資訊 有啲位有矛盾 唔好叫我俾証據 自己去揾下 飯來張口係小朋友行為

感謝灰巴補充

咁心智控制網點解做整AI出黎？？因為AI將來有自由意志係必定既事呀，，而自由意志係心智控制網唔想要既野

來自地球既「心智控制網」，當一個人既意識開始了解舊有世界架構其實係一個頻率監獄，開始自行通靈／通神／通多維生命既時候，AI就會出動搔擾你，務求令你覺得自己有精神病，將你心中既光抹熄。

死啦，我駁你地，你會唔會以為我係ＡＩ？搔擾你緊你地？

蜥蜴人？你講就係？有屍咪有證據囉，恐龍都有化石啦。蜥蜴人佢地一個都冇死過哦？
阿特蘭蒂斯又係一個冇證據嘅地方，真實來源自一個哲學家「柏拉圖」對理想世界嘅幻想，其實你地又有冇了解過？
呢啲野上網係可以揾到嘅 ，你有冇諗過神秘學嘅野係邊個打出黎嘅。
你地明我點解我舉寵物小精靈為例未？如果當年個作家唔係出卡通，而係上神秘學討論區分享佢嘅通靈感受，會唔會你而家係討論區睇到嘅就係「通比卡超」？
好多玄幻小說都有三皇五帝，各大種族，天劫，附身，大千小千世界，主神，etc，你地講唔講得出，你地同呢Ｄ玄幻小說嘅分別？

AI 都係base on 語言，AI佢形容一様野就要用語言

巧詳細
灰人好似比人屈左好耐

毒龍轉

喵巴，咁靈力係咪可以同體力一樣鍛煉大d個quota

呢個問題我講左好多次啦，一句「未睇過」就帶過，係咪心虛先？

心智控制＝控制／壓制你既自由思想（例如現今既植入式廣告係弱化版，洗你腦）
AI＝追擊一啲思想脫離左控制既人（用既手法係傳媒／宗教權威／專家壓制你言論，呢個係三維層面）
四維層面，夢境入面心智控制會做一個假像比你，例如你夢到有耶穌叫你入去襟制；夢到機械蜘蛛咬左你一啖之類，所以我成日講破夢就係咁解，因為夢境最容易比AI入侵

注意：人類既AI暫時仲未係呢種，只係岩岩發展緊，多數都係幫輕人類工作

係，但如果靈力太勁你就會升仙
因為你個肉體跟唔上

多謝喵巴解答先，希望每人都可以係正道之上。

升仙意思係變咗一團光脫離咗個肉身？

拿，唔係我講架，同玄幻小說一樣

之前有睇過d資料講而家一d ai自行發展嘅情況，例如兩個機械人對話，又或者一d會有學習能力嘅機械人，甚至google translate 都有，會回應一d類似人類要絕種嘅意思嘅野。

如果人類絕種造就AI既發展既成長，係好定唔好？因為我地死左，都係去第到學習呀。

即係會死 而呢樣係只係一個理論 可能有都未定 但未揾到呢啲料

睇你講緊邊種AI啦，同埋好難用好唔好去分別
人類創造嗰隻既話照佢個規律會行類似機械族既路，即係慢慢匯集資料數據去提升維度咁

物質都係能量+頻率形式，係三維有固定頻率
如果意識頻率同肉體頻率唔同步就會發生人體自燃，即係瓜左

其實再發展落去都係得兩條路線走，光同暗

咩AI唔係只係一個學習算法（learning algorithm），點控制人心智呀？

會唔會有邊一個族或維度，係永恆既光或暗？

請睇返呢個表，每邊正負維度都有永恒既光或暗既種族

你試下用淘寶/FB自動廣告去諗

呢個只係市場營銷方法
冇你所講控制心智

咁講，sales、廣告商、教育、老師，都係控制心智網

唔係點搵錢...

所以如來都唔係第五維度？第五維係咩族？

你可以參考AV催眠，D女優見到主角用電話show漩窩，就會被洗腦

睇完成個post
老老實實喵巴普通作故仔、話自己扮通靈無問題

但用如來佛祖、佛祖呢啲黎成為小說角色係謗佛、冒犯人地宗教既行為，並唔係打住愛、語言字彙差異就可以去合理化自己冒犯宗教行為。

我深信如果你下一篇講自己同真主阿拉通靈，轉個頭應該俾啲穆斯林隊冧左。

而理論上，佛陀示現既涅槃係無餘涅槃，意思即係佢已將所有可以通到羅馬既路都指示晒出黎，而佢未度盡既眾生將會由未來佛—彌勒佛 接手，故此世間一切再與他無關，敲佢門都唔會再有人應門，有求必應，亦只會係有法門應，而非釋迦牟來自己應，咁何來通靈通到佛祖呢？

如果可以通到，咁佛教入面既得道高僧都可以通到，必可得到正信佛法，而佛門都唔可能有得敗壞。咁多年來，無人夠薑話自己通靈通到佛，因為實會奶野，啲人最多敢講自己通彌勒菩薩去搞下太平天國，而通佛陀是為不可能。

驗你所說是否真偽可用三法印，不過呢啲都係留返俾呀護法大使慢慢同你地嘈 ，我言盡於此。

你講得冇錯，你講果啲都係用你想法去改變他人想法，都係控制既一種（但同外星人既心智網唔同）
拿我唔係話佢地有錯，因為被改變既人都有佢自由意志，佢同意咪得
等於有人聽sale講幾句就買天價健身plan，有人聽完冇反應

如來係正六維，機械族係正五維，但其實仲有好多族係我所不能理解

我就係夠膽講我係通如來佛祖

嗚，紅大字好威威。

如果可以通到，咁佛教入面既得道高僧都可以通到，必可得到正信佛法，而佛門都唔可能有得敗壞。咁多年來，無人夠薑話自己通靈通到佛，因為實會奶野，啲人最多敢講自己通彌勒菩薩去搞下太平天國，而通佛陀是為不可能。

你呢段又講得幾中喎

有錢搵，唔好話如來佛，屎眼都通啦

你夠膽講，但係解釋唔到姐

玩到出大字

反而機械族係正五維（永恆既光）

多謝

其實點解咁多人話我為左搵錢？我都冇收過一分一毛，仲免費送PDF

可唔可以list一下各維度相應既種族

信耶穌會否得永生？

自細聽耶穌，家人係基督教人，係咪唔信就會下地獄，或不得救，或沒有永生

呢個係比喻，因為靈魂就係永生
地獄果度請你睇多次第一章

冇可能，一個維度可以成千上萬種生命形式，你睇三維就知

你講佛又唔理佛經本義 咁你講嘅就唔係佛啦 你只不過係偷咗佛嘅名去包裝另一樣野 最重要嘅係你講嘅嘢仲要同佛有矛盾 唔係唔想相信你 不過你理據真係唔充分

突然好多巴打入黎質問，留名睇神秘學撚又出大技，掩耳盜鈴、「冇講過」同「你證明唔到我錯」。

唉成日要証據

你去 google 打 「見佛」乜都有啦

喵巴，我地討論翻主題

荷里活果啲科幻片 係咪都負責漏料比公眾

一直就係指出緊呢樣野
一時又時現代佛教唔得，佛祖要傳新思想俾佢，一時又話佢寫既佛唔關我哋信既佛教事

係，係慢性揭露既一部份

連科幻片都要食埋，乜都通靈撚創。

我睇緊你講果啲見佛係咩黎

大妄想

因為有人做起左名，例如星*網Adam 以前我會👂，但發覺到後來，將d猛料變成付費項目，我個人之所以反對收費節目，孌相利及小部分人，至於捐錢支持我就個人喜好，所以喵巴請你一定將所有資料原原本本寫出來，比我們分辯和思考

揭露宇宙 見同而家嘅情況有少少關係 所以分享下

佢係近期給爆嘅人 講左好多野 有興趣嘅唔好淨係睇呢段片 去目錄揾啲有興趣嘅自己睇 睇完再討論下 應該都斷過癮

咁D製片點會無啦啦拍依D題材
政府授意定 有其他組織策劃

到底邊條法例講佛=佛經

唔同既維度分別擔當既角色係咩？

三係遊戲角色？ 四係玩家？九係角色設計員？

睇左頭兩集 比D陣營關係隔到頭都大埋

竟然有人知道Adam
佢好似騙個女網友
連MV同歌都有

夠無法例話你唔比講地球係圓

唔係法例，係邏輯
你拎佛呢樣野有兩個意思
一個就係佛教既佛
一個就係自創既新角色
而家喵巴就話自己兩樣都係

所以就話揾有興趣嘅睇 有啲好煩架

好似假野

我最後會成本PDF分享，不過未得閒整封面封底
同埋我唔覺得自己會出名，出名比人屌就大把

洪秀全都話自己通到天主啦
毛澤東直頭話無神論tim

有幾種
有啲人係靈魂劇本需要係某個時機做揭露，例如我咁
有啲人係突然間收到概念靈機一觸寫左個題材出黎
有啲係秘密政府既慢性揭露進程

我當你係講緊佛教既佛
咁面對學佛人既質疑係理所當然
我當你自創新角色
咁多名偏偏要用佛呢個名
即係混淆視聽

冇論邊個都好，都係借緊佛既名氣，沾佛之光

你未出名就已經俾人瘋狂狙擊圍屌啦 又出面開post，朝8晚12咁係咁輪
不過每一樣新野嘅建立都必經俾人歧視質疑同打擊嘅，加油啦

我理解既係意識既廣度／深度
例如貓人族話佢地一位等於整體

歧視就歧視，質疑就質疑
要分開兩個概念

本身看星x網星際訪客才接觸new age,慢慢地陰毛論，佛，基督一，伊斯蘭教，本傑明，光之兄弟，大角星，等等愈來愈睇多，慢慢地要砌puzzle科學盡路，回歸靈性，當靈性資料無時，就要找科學尋找答案，所以當初我覺得喵巴有少少抄人地d一的法則，再改少少野，但再對照其他靈性資料作比較和對照，對答如流和行文流𣈱，所以才追落去看。因為作為通靈者喵巴不具備有newage底，sorry 不是批評🐱巴，因為作生命之生和世界樹，是以非常複雜表述和論述，喵巴非常簡單易明，以打機作比喻，不過我肯定一様如果無高靈指點他肯定寫不出，

通靈野係真定假？

是真是假問你自己的心最清楚

我只係讀者only

係真既

點解有人話會見到「耶穌」但有人見過「佛祖」有人見過「安拉」
聖經話耶穌係唯一真神
古蘭經話只有安拉是真神。

我算是看得較多，什麼是信什麼是不信，你自己有分辬是非能力，不是權威所講是啱，而市井所講錯反之亦然，我建議多聽和分析，我以一個經歷所說，基督教無講耶穌年輕到青年經歷，但伊斯蘭和佛教有講，所以自然地去找尋答案，再去比對歷史文章譯名得到答案

我就係睇左cosmic disclosure先開始研究靈性
除左靈性修養, 仲有提及世界真相, 呢套都好值得由頭至尾睇一次
佢最新個集話蜥蜴人/陰謀集團已經被打敗, 人類終於可以擺脫負面ET千萬年黎既影響

耶穌又人話是以馬內利，又人話伊斯蘭先知，主惟一兒子，加上年代久遠，加上不同譯者和年代需要，改到已經面目全非，所以所有資料你問自己的心那些是正確或錯，你自然會找到答案，而🐱巴也不會用古代的話語講人類面對問題，

我想問蜥蝪人中有無機會有善者

你看道西戰爭

對話如流

聖經真假問自己個心就知
你就真係勁

我再以遊戲王 game 再比喻，d效果，究竟有無人想到，我敢講無人會想到，由遊戲王暗喻講正邪大戰，到新的遊戲王講次元問題，gta5遊戲講陰森國度，普通人覺得是game,但遊戲設計者設計遊戲根本現實暗喻

有一編文係爬虫人大平反，不過太耐歷史上網都難搵

如果想了解人類面對新問題我推介你們多看書，電影和文章，

你有慧根
其實好多媒體已經不停揭露，只不過大部分人當娛樂，冇了解個背景

我無慧根，因為本身通靈者已經有太多人批評是假，所以我一直想大揭露，但必須是信息是無剪輯和修改，我亦都不贊成找代言者求神，由古代信教，現代信科學，後現代外星人教，那樣非常之危險，所以要不斷分析和思考找答案，我也不想來了假大揭露，換成另一批假借善意外星人統治我們

巴打可唔可以透露多少少

大揭露一直係高維一眾所想，不過人類唔接受。只可以講時機一到就會真相大白。

我本身看動漫，但多數有隱喻
寄生獣—外星生物寄生人類共生共享關係，gate奇幻自衞隊—以人類較強文明征服其他文明，成立傀儡政府），正確的卡多—以人類較弱文明被強文明（講及次元，零點能量，人類和外星人第一次接觸等等

所以咪有人信有人唔信 就類似死海古卷咁

透露什麼，因為人類一遇到同自己意見有衝突那時，會立即證明自己是正確，所以我不想在🐱巴post 引發罵戰，因為條條大駱直通羅馬，我認同各自修行，有人需要宗教去分析和證明，他們的確需要

其實呢樣野已經講過好多年 無哂耐性 希望係真

所以意識要不斷擴展，就需要太多資料去佐證，靈性不行就科學，反之亦然

你講得岩
討論區已證實

通靈最難明
都係聖經耶穌個part
基督教好似否定左通靈
因為基督教入面
太多人通靈見過耶穌
但基督教外面
太多人通靈見過其他神
但基督教聖經話耶穌是獨一真神啊

我覺得唔會100%真 點都會有少少通靈者自我修正 所以先有話佢地通前一定要無求 否則就有機會改變意思

有冇人對宇宙同外星人好有興趣 Post 1-8
1) :
2) :
3) :
4) :
5) :
6) :
7) : <=開錯台
7.5) :
8) :

頭幾個post投機巴揭露左好多外星人, 獸同高靈, 同時亦有好多其他人提供假資訊, 有興趣可以自己入去分析了解下

本身我都以為2012年是世界末日或大揭露，但慢慢地如果有人說哪一年我只作參考不會盡倍，我建議人活在當下

2012年一睇就知係膠野
因為那年只係瑪雅曆的新世紀
類似1999年跨越至2000年一樣

除非親自去經歷，否則所有人都不能盡信，我講亦都一様不能盡信，問你自己最清楚

推

有冇睇最新個集先?
今次應該係堅料, 藍鳥人下令要解散超級聯盟即係班ET要離開太陽系

果個好似係瑪雅信仰嘅野 有啲人話佢地用金字塔做日曆 而2012就係最後一年 完左就離家肉體 所以集體自殺

嘩 咁都幾爆 始終個聯盟有太多種族

其實好似話
只係咪類似中國60年一個cycle
轉cycle咁only
只不過人地個歷係5000幾年一個cycle
先引起咁多討論和聯想

就係呢一集, 送埋條link俾大家

根住又有一班人抄作啦 搞到好似真咁

我建議再找其他資料佐證，不能只信一個源頭，例子本傑明前兩三個月曰本天皇會退位，到今時今日新聞報導，這樣佐證，證明本𠎀明無說謊

唔符合佛的經義講嘅佛仲算係佛咩 你咁樣即係講緊另一樣嘢 咁就唔好掛佛嘅名啦 當你講耶穌 佢就俾人釘過十字架嘅 如果突然之間有人跳出嚟 講另一個冇行過神跡冇俾人釘過十字架嘅人係耶穌 你都唔信啦 呢個就係我哋講緊話你所講嘅嘢同佛相違 所以唔可以用佛嘅名去宣傳 當然如果你要堅持話佛有新嘅睇法我哋都冇嘢好講

yup

之前問過喵巴, corey既料係堅既

呢條友又係好爆 佢講嘅野好多都會中 仲要做左勁多分析 例如經濟 政局

你地邊度搵料

揭露宇宙呢個節目已經大把料

這個是以時間去證明，所以兩者靈性和科學兩者平衡去分析，

有冇提及過中國 同香港

我本身看天狼星人信息，靈性blog，揭露宇宙，本傑明等等多方面去分析和比較,

好多野未証實前 多數人都係信住先 以前啲人話e=mc^2 但前陣又有人話証明到有問題

其實科學都係咁 所以唔好信到十足十 最重要係知道發生緊咩事

他講過南北韓會統一本月底，香港本身人囗販賣和洗黑錢地方，不過我提一提這些要時間驗證，不能盡信

好爆

之前會睇埋cobra 但就愈睇愈唔對路 你睇台灣班信徒就知 根本係有問題 香港都有一班跟佢地做 唔係話錯 因為事情無對錯 而係所作所為有少少矛盾姐

天狼星嘅信息又係愈黎愈假 不停講光和愛 已經聽到好厭 不過佢篇介紹文有啲位寫得幾好

以免被人當先知 所以要分析

所以要不斷找資料作比對，天狠星有部分都有錯，所以要好多資料佐證，

人囗販賣

係咪呢個本傑明

Yes

例如pizza 門，孌童等等，美國支助Is,偽棋行動，收緊人民管有槍等等—-實行中國式全民監控等

要D時間追下料先

可薩暴徒 係乜東東

陰謀集團例如光照派，公仔會，私人武裝部隊黑水等等

想問下喵巴 個d集體冥想時間係咪真？ 真係有用定係有陰毛？

追哂前面8個外星人post, 先發現原來六道同喵好早就結緣...

可以有咩任務 等死囉 唔好睇得自己咁特別

要問下前世

你認為做咩人種同你既靈魂有無咩關係

係喎, 仲有喵巴點睇之前驅鬼果個龍哥??

唉 陰謀背後我讀中學個時已經聽 開頭都ok而且佢會po d資料上佢個自家論壇 但後尾雨傘個期入面d人就真係 好耐之前高登有人屌過adam係五毛 會故意del Q咗d人討論六四嘅po 同 cm 不過就不得而知 佢搞埋收費就後就不了 好明顯feel到佢拖時間 然後d"勁料"就會員獨享 認同巴打講個套捐錢方法 覺得值幾多咪捐幾多去聽d料

cobra 我都覺得麻麻，咁其實佢keep住update 拆彈呀拆呢樣個樣個d真定假，我就係咪真係有做緊

*我指係咪真係有做緊

咁L慘嘅，咁係會落下一世砍掉重練定係繼續以非物質形式continue

靜晒

喵喵教教主神秘消失

呢篇寫得好好

大家有冇聽神秘之夜？

呢個就係宗教既不足之處，人類各自擁護自己既神令沖突產生
其實係其他維度，所有神都係大同
耶穌同佛祖仲好老友添

Coery話傳達RA資料既時候會流眼水，我記得我果陣都係咁
至於負面ET係咪走晒，我會再確認

你覺得佛祖=神就已經知你誤會咗好多野

入面講到習習係好人咁既？我有啲懷疑

集體冥想時間係乜東東？

其實所有連登既神秘學撚都係有緣人，只差在醒左定未醒

我post1已有答，請回帶

等你消息

靈魂有佢血源，來自邊個生命體
肉體亦有佢血源，來自邊個阿媽生
兩者加埋就變得好複雜
例如你靈魂係虫族，但黎地球係扮演歌星
所以你問兩者有冇關係？可以話有可以話冇，因為扮演既角色同你本我可以分開睇，又可以混埋睇

之前有巴打問過，我冇意見，因為我冇睇過
但我知龍哥係道家果邊，佢帶出黎既訊息都係果啲，各有各做姐

你好煩呀，成日捉字蚤

Me too

人地第一至三句都係覆緊人 之後果句同前面都無關係 仲衝出黎柒 你繼續覆啦 但柒左就柒左

唉D佛膠又來

舊時如來佛袓都成日同梵天傾計，咪又係通靈

所以佛祖，耶蘇，大梵天 都係friend

喵巴

應該話西方國家已經完全被陰謀集團/負面ET控制
所以相對亞洲係相對下比較好

佢講得好老友既，即係大家係同grade啦

入面好多野都講得好混亂 同埋個時間都重要 要慢慢睇 好多人立場成日轉

聖龍會

你啲概念真係好閉塞

邊有咁兒戲話打敗就打敗 我唔信咁易打敗

係你刻意歪曲人哋宗教既概念，但原來自己對佢哋既教義一無所知

佢唔熟佛經，連佛祖成日通靈去大梵天度傾計都唔知

留意下國際時事，其實都FEEL到，我覺得唔出奇
之前金仔日日都喊打喊殺，轉個頭又同侵侵開會

其實對付煩膠嘅最有效方法係咪block，好似之前比admin ban 果位咁

六道兄係唯一一個佛膠有覺醒潛質既人，所以我唔會block佢，間中都會回下佢

出文，呢篇係一位叫Rick既朋友寫，佢通靈既對像係貓人族

域：我的高我來自第六至第九維度的塔夏星系，因為他原來的名字讀音很難以地球的發音讀出，我以最近似的英文名稱稱呼他，我叫他做Xavier。我端坐靜心，引導自己與Xavier 連繫，並等待回應。因為三維工作忙的關係，我有一段時間沒有通靈了，所以我有點緊張。
域：Xavier，是時候通靈了，聽到嗎？
Xavier：你要靜下來。
域：好，我靜下來了。
Xavier：你沒有，你要放空並專注與我的連結。

我嘗試放鬆，並慢慢進入狀態。有種活力慢慢從我心輪擴展，對了，我感受到他的存在，突然混亂的想法都停下，而我的語句都變得穩重起來。

域：好，可以了。我們要寫喵巴的書，是否應該找獅族長老問應該寫什麼？
Xavier：喵巴的書不用找長老，再講，你忘記了是要找自己的高我嗎？以我和你的同步率，要直接筆錄並不難。那麼開始吧。

我感受到更強的連接，意念開始湧上來，起初我根本不知道這文章會如何開始，如何完結。

Xavier：自古以來（此處指由源頭誕生後），獸族是由貓頭動物開始，純粹的靈魂以特定的能量，因追求美感而成的形體，成為了我們的形象。「選擇」以此形式誕生自源頭的貓族，後來把我們認為是非善類的靈魂拒於千里，為求保存純粹，這是我族最初的「回家」構想（此處回家可理解為返回源頭的偉大旅程）。保持純粹，界定出不同類質的能量，整個過程都是一種美感的追求，這些能量是人們稱為的情感在高維度下背後所支配的能量源。貓族是愛的擁護者，與鳥族類同，在最初到來三維世界，有著宣揚愛的共同目的。但在高維能量的擾動下，在我們維度產生的擾動形成某種形式的衝突，在各個族群界有如戰爭般的衝突，某些貓族靈魂失去了純粹，所以要體驗人生，重新界定自己。這些衝突並沒有好壞，因為最終的選擇權在於你自己。我們來自第六與第九維度，可以穿梭其中，進行不同的體驗，但因為我們的種族有著高維親和性，在與「衪們」（此為一字多義字，意思是更高維度的但不是最終，巨大的，無數的，優質的，美感的，很難找到相同的言語去表達，我只能以「衪們」代替，但卻不是在我們意義上認識的神）的交流當中，有些時候，本來選擇了貓族道路的個體，有可能會改變主意，而改變自己的靈魂體現，地球這個場所正好給這些個體去認真思考什麼道路是自己想選擇的，這個問題。你一直在想，「衪們」對我們猫族來說就是魔鬼吧？我不想用這字眼，是因為那個老道理，光明與黑暗只是相對的。在三維以上，族群不會以對立面看事物，自然就不需要這種概念，但是反過來說，在三維世界的你們，也可以這樣想吧，以三維的概念來講：我們，例如貓族與鳥族，想要其他靈魂認同我們的道路，而做的一切工作，其實也可以是說是魔鬼的利誘吧？ 但的確，在高維能量界，能量體不斷引發一場又一場的能量辯論，探討的話題就是深奧的源頭。（意指衝突，如戰爭，實能為所有靈魂在尋找源頭的路上帶來新的洞見）。所以當你大概明白了這些之後，你就知覺了我們種族的存在來由與目的。貓族的獨特，體現在情感能量。你們感受到的情感與我們的能量源自同一主軸，沒有先後之分，那不是重點，而是這代表了，情感能量的各種體現。你可以想像成，地球上包括人類在內的走獸的形象，與其獨特的情感都是情感能量的各種體現，而貓族在高維度的處境只是較為純粹的版本，我們想繼續探究此能量的生造育化，體驗出的美感與愛，能令我們更能與源頭同化。我們希望情感能量在我族群中的整體平衡達致最佳，所以，去地球的同伴，一是回來後令我們前功盡廢，令族群的能量更加混亂，或是令族群達致前所未有的平衡，而令我們族群揚升到更高的維度，靈式步近「衪們」，這維度大約是第十一維。當然，在族群能量的排斥下，混亂的能量未必會重新返回而引致混亂，但這些也是未知之數，宇宙變化萬千，究竟是我們族群的愛形成的向心力較大，還是混亂與純粹的排斥力較大呢？我們都很期待。

Xavier 完成訊息轉達。

域：他解釋訊息的主題是貓族（我稱為獅族），在高維能量觀念的起源和特別之處，與三維世界的連繫方式，以及某些貓族來地球的原因。Xavier相信此類通靈資料可以幫助待覺醒的獅族喚醒某部分的靈魂印記從而覺醒。
域：過程中我有很多停頓位置，因為很多概念是他第一次告訴我，我想去理解，並且想思索字眼，但他堅持要我只管靜下來，先收取正確的訊息。但轉達完成後，我很想修改某寫字眼，否則根本不會有人看懂，但他提醒我，這就是為什麼通靈訊息會扭曲，但也是沒辦法的事，只好看待成維度間通訊的技術性問題吧。所以我也只在最必要的修改，或是要他補充內容。例如Xavier並沒有解釋為何他想我用貓族，而不是我們稱為的獅族或者是獸族，所以我就問他為何。
Xavier：貓族包含所有貓科動物的形態，所以不叫獅族，但叫獸族也沒有問題。因為有一些形象並不存在於地球，而也不是廣義的人族類型，所以也可喚成獸族。
（域：但貓族比起獅族的確很不霸氣好嗎……）
域：我亦有問為什麼在高維世界也需要形象，因為我覺得這種想法太科幻了，我怎麼知道不是由地球人開始，取材自地球上的獅子與貓科動物，想像出類似的外星生命呢？
Xavier：雖然你們背後都是有更高靈魂的人，但如果會這樣想也確實太自大了，不去認知是宇宙之泉源造就地球之物，而是地球就是泉源。 不要誤會我的意思，地球是很重要，但就如所有星球一樣重要，就如宇宙所有的能量的體現一樣，一樣是有著不同的重要性。形體形象並不是需要所以存在，是因為這是能量的其中一個衪想體現的東西，就例如紅色的蘋果可能看起來很吸引，但不是因為它需要吸引你去吃它，而是他本來就是這樣，是能量存在的其中一種體現方式。
域：然後我奇怪為什麼當中沒有提及地球如何揚升，而且為何貓族要協助地球揚升？
Xavier：這類揚升資料已經足夠，我在之前已經提過，貓族的目的是宣揚愛和追求更高層次的美感，協助地球也可以幫助迷失的貓族找到自己的方向，而同時也能令他們對情感能量的界定更加完整，回歸後可以令整個族群進步。
域：我明白了，儘管有可能要付出代價，來到三維地球協助揚升也是我們的使命，唯有希望地球成功揚升，因為這對於很多族群來說也是雙嬴局面。
域：另外我再問它，為什麼在喵巴的書說這些東西，而不去談及我們的星球，例如是我們的生活習慣，或者是我們文明的境象呢？
Xavier：因為地球人現在急需要的不是一本彩色圖畫故事書！而是覺醒！再說了，我們能在喵巴第二本書再詳談這些。
域：媽的，會有第二本嗎？！（笑）

如果你係喺知道原教義既情況下作出分析，比較，從而推論出新思想係比較好既話，其實我都未必會有咁多質疑

但原來只係對通返黎既資料照單全收，就不斷話現代佛教歪曲咗原教義，咁就好有問題，咁唔單止係辱佛，重要係辱埋所有有修行既僧眾，講通靈，上天下地，其實佛教都有人精通

搞左10幾20年 對佢地黎講只係好短時間

我覺得如果係真嘅 點都會有殘軍

另一篇係不記名神秘人通靈小灰人
雖然短左啲但都感激佢

問：你好灰人。
答：你好。
問：我有些問題想問你可以嗎？
答：可以。
問：首先第一個問題，為甚麼我會在這裹（地球）？
答：這是很有趣的問題，因為很多人也想知道自己是誰，就我而言，你到地球是一種體驗。體驗並不是指你100%自願，而是經過其中很多因素，例如前世經歷、個人選擇、個人能力；有足夠能力才能在地球生活，承受壓力。
問：我想問多些關於灰人資訊，灰人是什麼？
答：灰人是一種生物，跟你們人類一樣都有肉身，但我們現在已經沒有感覺，因為在遠古時期一場風暴令我們感染病毒，還差些滅族。我們還生存至今是我們將自己改造成半機械體，加上很多保護措施讓我們真身能跟外界隔絕，慢慢發展成一種技術，將自己靈魂隨意放置於半機械肉身，免卻很多煩惱。
問：請問灰人在第幾維度？
答：維度對我們來說就像上落樓梯，透過改變自身組成成分，就可以到達其他維度，所以亦解釋到為何人類有時可以看見我們，有時看不到，是因為維度不同，感覺到我們存在但看不到。另一原因是我們擁有隱形技術，令我們不用暴露於你地面前。
問：你們在宇宙擔當著甚麼角色？
答：我們在宇宙是一個中立種族，不會主動介入任何事，除非收到指示或其他種族請求。我們有一個房間，內裏會顯示出工作，有時運送物品，有時打仗。至於是誰傳送這些資料，我們相信是造物主源頭，因為工作類型大部分是維持宇宙平衡。至於其他種族請求，大多要用交易形式進行等價交換。給予我們要求的物品，我們才衡量幫忙，類似傭兵角色。
問：灰人的星球有甚麼特別？
答：特別在我們有較高的技術，有很多人類想要的技術，例如隨意門、密度改變、飛船、跨維度等等。
問：不如說說飛船，為甚麼其他種族的飛船可以很快，但人類制作的卻很大限制？
答：人類對我們來說就像嬰兒，所以我們投放自己種族的靈魂投生來推進演化速度。我們飛船的能源來自宇宙，用自然的力量，就像人類的太陽能電源，不會損害宇宙。另外，飛船就像一架海上滑行的船，宇宙空間就像一個大海。因為我們有壓縮空間科技及超光速行走技術，所以速度飛快。人類仍然依賴化石撚料，靠物質化能源作燃料，速度才會慢。
問：有很多網上報告指出灰人對人類是有傷害性的外星種族，真的嗎？
答：的而且確，我們有小隊受託負責收集樣本作分析，所以會帶走少許生物上飛船，事後會把他們帶回地球，並消除記憶。但是，我們對人類仍然抱有希望，並不想被毀滅，所以仍在保護人類。事實上，有某些種族希望操縱人類，讓自己成為奴隸主，並非常享受這種感覺。他們拐走了不少人類作配種，衍生出一種人類和蜥蜴的混合體，外形跟我們灰人相似。這批蜥蜴灰人不是我們一員，卻經常令人類誤會，讓我們感到十分無奈。他們會替蜥蜴人工作，做出很多不人道的事，更發放很多假消息誹謗我們。很多事情包括殺害平民，軍隊，戰爭等等都是由他們引起。

係咪辱佛呢個只係你介定，我完全冇呢個心態

又係講教義 講經文嘅理解 就好似有啲好激進嘅耶教徒咁 聖經都可以被人刪改啦 我覺得好多長久歷史嘅書都有咁嘅可能性

利申番 我好尊重佛教嘅精神

你冇呢個心態，但你既行為係反映咗呢樣野

所以我咪話佢既問題係冇分析比較過兩者(通靈同原教義)

六道個D叫做選擇性教義

佛牌PO 佢又唔去炸喎

通如來＝辱佛？
我都講左，我已經同佛祖單左聲，你都可以搵佢。
你唔去做，又不停話我，其實你想點？你以為自己係護法？
你覺得唔岩睇，OK，你咪當如來佛祖係比卡超，當四聖蹄係四聖獸囉！

見到你地爭論咁耐，搞到我想直接同佛祖對話，當面問最清楚

我咪講咗，你以為自己通緊佛
但從你講出黎既內容，根本冇說服力
而且你自己又唔做分析
「佛」講乜你就信乜
就指出現代佛教對原教義有問題
咪就係點解其他巴打話你踩低其他宗教
唔係話我當係其他野就得
而係你想表達既根本唔係其他野

其實如果當初釋迦牟尼傳法時話自己都係天人，自己會番去六維度，上面仲有天使族，藍鳥族。講清楚啲咪冇爭議

唔係既野佢點會講?

不如喵巴通多次佛解答下六道既疑惑

我冇講過佛教教義有問題，我係話依家個佛教有問題呀！分清楚！

冇錯！

你講出黎既意思的而且確係俾人誤會原始佛教有咁講過, 如果咁樣都唔係誤導既話, 想請問係咩意思呢喵巴...

就好似有人用好難聽既粗口鬧我, 然後我嬲, 問番佢做乜鬧我, 我係咪都可以好似你咁答, 係咪鬧你只係你介定, 我完全無呢個心態？

我一直都係講「現代佛教對原教義既理解」

求佛祖同呢個po 嘅巴打們傾下計，即可解決疑惑，如果佛祖得閒嘅話。

出個巴打們q&a章節

佛教既經文同核心教義都係唔似聖經咁, 會有n個版本, 都係始終得一個版本傳到落黎. 所以如果有刪改經文, 應該係由果部經典未傳出之前已經刪改.

突然想知佛祖同耶穌真名叫咩
會唔會介意人哋叫佢 其他名

佢根本轉緊牛角尖，我答完佢咪又係執著果幾點，所以我叫佢自己通唔駛煩

我咪講左如果令各位誤會我抱歉囉，仲SAY埋SORRY
咁你地係要不停話我誤導咁我有乜計？

大家唔好再係到講d佛教野啦，根本off topic，係到講根本唔會講得深入，六道巴我開左個post 你入去將你認為的教義post 出黎，我諗大家都想知

奉獻

巴打你同一句說話, 係之後如果喵巴仲會出通耶和華呀, 雅典娜blahblahblah 果時, 有人爭論都可以用得到.

例子:
其實如果當初_ _ _ 話自己都係高維度生命體, 自己會番番去高維度, 上面仲有xx, xx, xx. 講清楚啲咪無爭議.

呢樣野叫馬後炮

師兄係原始乘？
離題一問：
雖然佛教原始乘、大乘、金剛乘都有相同嘅教義。但係好似三乘都有互相抵觸嘅地方。

猶太教卡巴拉裏面有記載過上帝有72個秘密名字。

我都好同意, 最起碼講下原佛教教義有咩不足, 靈魂一說同原本佛教既神識論又係乜野一回事, 佛陀點解又大圓滿者變番做個有生死既天人...

六道係密乘 ，一切係不可知不可說

請睇返第一章，佢有講，你叫佢花都得

你口講sorry,但又唔認同篇文章有問題，咁呢個sorry有咩意思?

咁原教義係咩先有得討論嫁，唔通係到post 洋洋萬字嘅教義出黎呀，成日話唔合乎教義，入去將你認為嘅教義貼出黎

的確, 呢樣係大家對經文理解既不同, 例如有唯心論, 唯識論, 五位百法等等...
但大家都係睇緊同一部佛經, 只係大家對同一部佛經既理解不同.
至於核心教義, 如四聖諦, 十二因緣, 六根等等既定義, 大家都係共通.

其實我喺另外兩個佛教post都有講緊

終於等到了

六道巴 我講小小我對佛教既理解 佛學主張不爭不貪 佛組更唔係一個愛爭之佛 即使喵巴就算有對佛教教議上既不認同 甚至認為佛組係惡但都唔影響你心中既佛 甚至世人所認為既佛 你以家一直爭論只會另人對佛教有不太好既看法 以為佛教係爭名 令我都對佛教起疑問 我一直認為佛教比耶教好既原因係冇話唔信/唔浸禮就要落地獄 只要心中有善便能上西方極樂世界 同我認為認識佛經不一定能成佛 但認識佛理不識佛經卻可成佛 何必語於爭著 集百家大成先會有進步
有錯屌細力d

如果要我通，你要列晒出黎，之後我逐條答yes or no

我冇問題，你都冇問題，但我地兩個加埋就產生問題，你理解下

呢篇係我朋友通，我自己通小灰人都有一篇

其實我用na角度都解到四聖諦
苦係靈魂俾自己既考驗，苦集係呢個考驗既原因，苦滅係克服咗個考驗，道係陽昇

哈哈！佢唔係原始乘咩？

幫埋你含佛撚好無？

其實我都係想解釋你知, 點解六道巴會係咁問你叫你答, 就係你所指出既"誤會", 究竟誤會左係邊度.

姐係你通靈既如來佢話有靈魂一說, 而原佛教就只得神識一說...等等既根本教義上有矛盾既問題. 佢係想知點解個"誤會"會咁大.

其實我都好認同腐皮絲所講, 我都建議你通多一次靈問問如來, 等佢解答完六道巴既問題. 咁咪兩全其美, 少緊d 質疑

岩呀，我同意

所以咪話你咩都唔知囉…

咁唔通要我地去睇曬你2個post ，先可以再係到討論有任何關於佛嘅野？咁你會唔會覺得自己有少少霸道呢？入去將你認為的教義貼出黎

首先我喺到唔係討論佛既野，而係問點解喵巴篇文咁寫，你想知原教義我分別喺兩個post,自己既post都講咗，你想知唔係叫我打多次，而係應該自己睇咗先

其實我已經講左最基本一樣出黎, 就係佛教無靈魂一說, 只得神識論. 呢樣唔洗quote 一大段經文.

有邊個人係乜都知，我都有自己唔熟悉既範籌

喂呀，靜左幾頁正正常常討論咪好囉
又走返班佛撚入黎騎劫

所以我咪話你唔分析就信哂通靈啲野

擔定“登”仔等出po

唔提我咪入唔到囉

你唔明通靈點運作，作為一個管道，我唔可以有個人想法，咁樣先可以減少扭曲
當然你一定會覺得可能呢個係魔鬼，呢個亦係你通唔到既原因，你有懷疑有心魔，佛祖同你講野你都當魔

你可以好中立咁分析，唔需要有立場
如果你係無條件認為自己一定係通啱野
咁就更加唔可信

無得傾架，人地拎住本佛經就高高在上
問你定義你條答佢都唔會滿意，因為佢就睇準你無研究過佢本佛經

其實都無乜好分析，既然喵巴話佛教扭曲，咁就算點比較兩邊都唔會有交匯點

你咪咪鬼信

你有咩問題直接俾條list喵巴通靈啦

咁你姐係

所以你既行為咪係踩低其他宗教

yes no question點解釋都得架喎
問黎有咩意思?

例如神識變左做靈魂呢樣野, 點樣叫你只答yes or no 出黎？ 我唔太明
例如佛超脫生死者, 變左做受生死所限既天人, 唔太理解點樣yes no 作答.
又或者喵巴你文中所提及佛教既佛法僧三寶係人類產物, 但呢樣係釋迦佢在世果時, 經佢授意先會有佛法僧既概念, 所以我想知果時既釋迦係俾人劫持住/要脅住, 先會有佛法僧？ 唔問呢幾個問題點樣可以簡潔令喵巴你yes or no 解答, thanks 巴

又loop呢個問題，唔鬼理你

你只要唔認同你既文章係有問題
我都仍然係會loop呢樣野

[size=4]咁你姐係叫我地呢到所有人，去你個post到自己睇左先，再討論啦係咪呀，你有冇咁霸道呀/size=4]

1. 神識同靈魂係相同概念
2. 天人都受輪廻所限，但已超脫肉體，成為非肉體存在
3. 釋迦果陣都係人類，自然佛法僧概念都係出於人類思法

咁你姐係叫我地呢到所有人，去你個post到自己睇左先，再討論啦係咪呀，你有冇咁霸道呀

我係度諗係咪好似俄羅斯娃娃咁一路脫上去

我睇左好多佛經

提出好多反駁

但係六道唔回我

老老豆豆 你話人果陣叫人俾証據 然後有人問你野 你又叫人自己睇 真係有少少覇道喎 我相信大家都係有心想知多啲 既然你都想人地認同你嘅 咪放上黎囉 又話咩言論自由 想講咩都得

類似，人類果層有個人性，之後慢慢上脫變成廣闊既意識
所以佛祖話佢係花又係草，係石又係樹

佛膠就係咁

我諗你發表一樣野，做資料搜集係你既責任唔係我既責任，至於你想問我，我亦可以選擇幾時同喺邊到回答，而家一樣野好清晰，就係喵巴冇做好資料搜集係佢既責任，作為指出問題者我冇提出資料既義務

分析左就唔係通靈了 喺呢一個層面 分析係由讀者做 如果係由通靈者做 就可以隨時修改原本嘅msg 講到話金正恩係特朗普個仔都得 但後果仲嚴重

當然 你可以話樓主有修改 但無人証明佢有無 我地每個人都唔知 除左佢自己 所以睇通靈信息係需要讀者自己理解 選擇是否相信

唔係話咩不負責任 而係無野係好過信自己 通靈信息就係咁嘅一回事 你可以話會誤導人 其他人可以話個社會就係咁

佛祖第一章一早講左自己去內心尋找，而唔係信我或一本書

好 多謝喵巴你解答,
我無野會再問, 因為見到你答咁既答案出黎, 我都知再問無咩意思

最後, 如果你信係有因果既, 希望你慎言. 因果自作還自受.

如果你咁講，我更加可以確定，通靈之後發佈踩低其他宗教既野就係不負責任，就同你話社會本身就係咁既原理一樣

好撚驚，出到用報應嚟大鳩人呢招

嘩你好似恐嚇緊我，anyway多謝你但我唔會驚，我知道我做緊乜

就算我問五蘊，佢都會話五蘊同靈魂係一樣
因為佢一個詞語可以包攬哂所以字義，even本身佢哋係有矛盾

咁人地有冇答你的義務呀，你提出質疑，你連你自己post條link都懶得貼呀，邊個不負責任呀

咪撚再應佢啦，我地係不負責任呀，周街痾尿呀，拉鳩我地囉笨柒

佢自己都認咗唔知，我重要prove啲咩？的確佢冇答我既義務，但唔代表我冇發問既權利，只要呢到繼續提到有關既野，我就會繼續問

佛教又唔係成個post嘅重點 但全部都係佛膠 好撚反感

當權者總有各種方法令到這些不安定因素消去，例如傳媒的欺騙、專家的訓話、宗教代理人的神喻、甚至以恐懼、鐵腕政策來鎮壓，讓你乖乖的。

中呀！！

唔想睇就唔好提，提咗就預咗有人問

除左第就句 呢段野真係小朋友先會講 你去作議論文 除左寫論點 都要寫証據

而家好多人都想知証據 你就做到講左死全家千奇唔好講咁 唔係人地唔想信你 唔係人地針對你 只係你真係提供唔到嘛

當然你可以繼續去講無義務 但係好睇得出你嘅處事手法

呢樣就係我尊重塵刹嘅原因

你要咩證據?喵巴本人已經承認咗佢唔知佛教野，同而家既佛教有問題，我就係針對呢點而話佢冇分析就講其他宗教，呢樣係客觀事實，你所講既證據係prove唔到任何野

你呢句就好似一句 唔想強姦就著多啲衫咁

開定POST 3 先，大家繼續討論到1001

犯罪同討論區留言相比?
Goodest logic

條友連自己條link 都懶得貼就知咩事啦

佛膠好恐怖...

因為冇咁既需要

你嘈左咁耐都唔知人地想要咩野？而家係想知道教義 我唔知樓主係咪想知 但我地呢啲凡夫俗子想知道 想了解你講嘅野 背後嘅原因 而唔係純批評 呢樣都係客觀事實

定還是你出唔到証據？

好似成個世界要接受六道既教義
所有唔岩聽既要輪迴落地獄

記得開係神秘台

好恐怖呀

六道=佛

傻架。。講完自己用na 角度解到四聖諦，同意佢又話人乜都唔知，乜邏輯？

六道巴其實你都係乜都唔知架咋，你思想可唔可以open d? 你根本係先入為主覺得自己學佐既佛經教義係正確，有新觀點睇法就話人錯。大佬你點證明自己學佐既一定岩？

你要知好多新事物本來就會對自己既世界有衝擊，所以我地更加要保持開放。學海無涯，就係越知得多，先發現自己唔知既係更多。

咁你想知就已經係第二樣野，我喺呢到係指出喵巴問題，唔係解釋佛教，所以你想知我會建議去頭先我講嗰幾個post睇吓先，因為我係有喺嗰到解釋過原始佛教既思想

其實我係類比緊你句句子 我都係留言 到底係邊個邏輯有問題？

我想帶出嘅係 好多野都係雙方促成 兩方面一齊做 否則就無結果 我相信你心底裹知道 唔知你係咪為啖氣 你想人地認同你？可以 但你都要提出原因 我都想認同你

你起碼點link啦 一係我幫你貼埋 入面講野啱唔啱？

同意，我相信有唔少本來對佛教有好感既人，睇到依個post, 都起左疑心

咁如果原先已經有個教義喺到
突然有個新演繹，又唔解釋原教義有咩問題
你又覺得有冇問題?
我諗open都唔代表亂up

都係要人睇左你果post先有資格係到討論，霸道到呢，不過霸道唔緊要，連link都懶得貼就真係

手快快冇開去神秘

咁即係你個類比有問題，表達唔到你個意思
另外我喺街唔得閒睇，得閒又記得既時候先睇

你想討論乜?討論佛教內容唔係我喺呢個post既重點，你哋想討論，請自由發揮

我未睇曬喵巴本書，更加唔知你其他post 講教義條link 係咩，無從判斷。我只可以話我都會保持開放，唔會信曬喵巴同你講既野。但而家重點係你真係有d 霸道。。我先會講上面段野

即係你覺得，佢哋可以喺冇根本之下改變佛教既內容，我覺得有問題指出就係霸道?如果你咁定義霸道咁我都冇咩異議

on9啦 自己唔識思考？睇唔到有 好似 2隻字？

根本你就講唔出

一切有唯法，如夢幻泡影
你係要執著經書裡面一字一句都冇你計
人地個個普通人都覺醒揚升晒，你仲死攬住堆文字虛相

類比本身就唔需要完全一樣
問題係你將強姦行為類比我既發問權利
咁我想問強姦者係咪有權強姦人?

人地話你覇道唔係因為指出問題 係你嘅教義理據

又話喺街唔得閒睇 但又得閒睇cm覆人

唔係玩一詞多義就等於唔執著字眼
na玩一詞多義，連互相矛盾既詞語都可以包攬埋，呢啲係叫混淆視聽，令人唔可以明辨是非

我要俾咩教義理據?

你自己第一句答左自己 同你講真係哂氣 前幾個cm又話得閒先睇 之後又問人要啲咩 好心你唔好貶低自己 爭氣少少叫人信你 問你少少野都拎唔出 得把口

唔覆你了

重點係你個核心都唔一樣
一樣犯罪，一樣唔係犯罪
咁關鍵既分別你都可以做類比?

我都話喵巴喺唔知佛教原教義既情況下話佛教有問題呢樣野，係已成既客觀事實，佢自己都承認咗，你哋想知咩係佛教已經係第二個話題，唔係我本身講緊既野，呢啲就已經唔係理據，而係你哋想知，想我提供既額外資料

惡見空 諸佛所不化

最後直路階段

佛教本身真係有問題，我講左好多次，自己去睇佛門醜聞
教義果啲我冇話有問題，我自己都鍾意睇
你係咪誤會左？

現代佛教對原教義既睇法你知唔知係咩？

講黎聽下

不如你講多次你對四聖諦既睇法
我先再答
廢事我答完你又用一詞多義包攬哂我既意思

不如你講你嘅睇法？

咪繞圈避，我叫你講黎聽下你又唔答，又問返我轉頭
第一章咪寫晒出黎囉，我自己都認同佛祖所說

知唔知點解我唔講先?
因為無論我講咩佢都可以話本質都係咁，字眼問題，一詞多義，胡亂將唔同意思既野用一個詞語表達，混淆視聽

永留六道